你父母或屋企人同你講過最難聽嘅說話係咩？

如果你自問心理質素好強同埋唔介意諗番以前嘅話，就覆呢個post。

唔好學似爸爸，買套嘅錢唔好慳
利申獨仔

人地住公屋一樣讀到醫科

你讀屎片架?

睇你都係冇乜岀色㗎啦，快啲搵人嫁咗佢算啦

我頂你個肺，你真係仆街黎架
你係咪真係咁鬼蠢，白痴黎架你

反而覺得唔係難聽 驚你冇錢又生仔啫

畢左業出黎做野
屋企人有次講左句“而家搵到錢大曬呀？”

果下真係好hurt

唔講野先最慘

人地做狗都識吠兩聲
你

當下已經覺得好hurt

你都唔得

叫我 行撚開啦

叫我去死 話我唔撚死都冇用

當初唔應該生你岀嚟

屋企人講嘢都未係最難聽
講嘢最難聽係啲親戚 三姑六婆

我從來都冇信過你

嘩，超級難聽

好後悔生左你出黎
係我7歲嘅時候講

生舊叉燒好過生你。

去做雞囉
利申 藍絲

你係我下面個窿度出黎就一世係我下面

其實你係個意外，本身想送你比人。

我覺得好hurt喎
就係因為佢老豆慳左買套錢
所以生左佢岀黎

好多父母都鍾意叫自己個女做雞

「你狗嚟架咋」

我都唔明，就算對其他女仔講呢句都hurt啦，仲要對自己個女講，係未有病

洗剩嘅幾千萬身家死咗會比晒慈善機構

你估個個好似你咁不食人間煙火呀?

喺街叫我返屋企打飛機

你真係垃圾都不如

我都聽過

我屌你老母邊個踢我

有咩難聽得過比老竇
鬧廢柴、你以後既生活唔會比而家好

可能想個女做雞養自己

你有病中風癱咗，我就會推你落海

講得出呢句說話，你老豆都係廢柴

我老豆alevel 前話睇我實讀唔成書要做麥當勞

我老豆成日都話：屌你老母，生你出黎冇撚用啊，越大越冇用

或者你根本就冇撚用 因為你咩都做唔撚到

聽過
我只係講咗句 : 佢好柒
老母就發癲話我把口學到咁下流去做雞囉

屋企人：扺你死，唔怪得人地會飛左你

利申：由此至終無做過任何對唔住 ex既事

你成日用錢撻鳩人，人梗係咁講啦

真係傷

老母：果個你阿哥黎架！

......咁我都係你個女啦又唔見你幫我

快d死左佢好過啦 唔洗曬我錢

老豆: 我明明扑嘢有戴套，但係又會搞大咗老母嗰肚，諗咗好耐要唔要你，最後因為驚我老婆落仔有後遺症，所以先會生你出嚟咋。

似想挑釁你

我同我爸講： 唔好咁多事啦你

耿耿於懷⋯😖

養你仲要尊重你感受？冷笑

你睇下你個樣衰到

如果唔係你地(我同家姐)，我一早就搵到個好男人

陀手x腳

仲有試過屈我，屈到我想用被焗死自己，嗰陣係小學

「都唔知你呀媽點教你 教到你咁冇禮貌」

我只係同我老母講緊笑 大家個語氣都扮緊惡
無撚啦啦一句屌曬我同我老母

我都係正正常常咁交租俾家用je
平時好錫佢地，唔知點解佢地會咁諗

啊仔 你對波仲大過你家姐 好心你檢討下
一句說話KO我同家姐

我真係唔舒服，食嘢想嘔
老豆見我食啖魚都嘔叫我唔好食，呀媽就話我扮病

老豆同老母講：你生埋曬啲廢柴出黎（類似既說話）佢地以為我未訓醒係廳講 跟住聽到啲眼淚不自覺咁流出黎 係因為聽到老母維護緊自己但我自問真係搏唔到

一坐埋部電腦就話我又打機，不論我係ot緊，溫緊書定真係打機，有時聽到真係好氣餒

心中富有

中學有日臨返學嗰陣
日日飲啤酒飲到天光嘅老豆話
「你阿媽生完你阿哥家姐之後落過兩次仔
知道又有咗嗰陣你阿媽喊住同我講

因為唔想再落 會好傷身
所以先生咗你落嚟」

我家姐成日都同我講阿媽對我都好好
嘗試去證明佢地好錫我
係錫就唔會發緊高燒
要我自己暈到仆街去睇醫生
而唔陪我嘅原因係屋企隻狗無人陪好慘
每次拎出嚟講 家姐都覺得我只係搵嘢嚟鬧

我係負累

你試下話自己淨係識打機，所以唔俾家用

佢廢嘅完全冇用

三姑六婆平時飲開屎水 把口都臭過人 唔好怪佢哋

著短裙出街去wet/扭扭下 出去做雞啊

你係精神科有紀錄，人地聽到只會笑柒你個死癲婆，睇你唔起，捉你入去訓返一兩個星期。

讀中學成績唔好日日 阿媽叫我唔好讀出去做野
之後讀asso升返想讀嘅科就話間野係幾流大學
依家已經叫定出黎做野要比家用佢
由細到大都冇人支持 自己一個捱 好辛苦

我同你情況差唔多

你是我生命中的恥辱

典型養兒防老

你都無盡力

「唔好拖累我地」記到依家

家用比就實比
但屋企人從未欣賞過自己嘅努力 淨係識比說話聽
真係好灰好攰

「送你入孤兒院。」
果陣單親 住劏房 見緊社工

啱呀，讀書嗰時又會同你講: 你仲用緊我錢㗎，出乜撚嘢聲呀？
到做嘢又同你講: 搵到2蚊好撚威呀？

成舊飯咁

打完你，之前後講
唔打都打咗啦，咁可以點啫

當你想堅持一件事嘅時候
阿媽就撻一句
你唔咪依樣嘅料
當堂心都淡曬 心都酸曬
冇人支持 冇人support

你讀唔成書去做雞喇

你咪自己去旅行囉，去到做雞俾人屌到個閪爛晒都無人理呀，死咗都冇人同你執屍呀

利申 去台灣啲遊客區
屋企人講出口係傷啲

你食屎痾飯㗎？
開個窗跳落去啦
吔蕉啦你 （之後一梳蕉掉落我個頭到）
喊咩呀好委屈呀？
我細個夠冇咩咩咩啦 你矜貴d呀？

講唔曬 驚打到聽朝

原話：「咁想要男人大個去做雞啦」

嗰陣係中學拍拖咋 咩都無發生過
屋企發現我拍拖就覺得我一定同個男仔扑過野
話我無男人唔得

咁鐘意就想一齊架啦

仲有「你唔死都無用」「你係咪有病」
啲語氣難聽到

賤骨頭

由細到大都係我呀哥叻過我
而我就豬咁蠢又懶又廢又柒
佢唔係話讀書好好好勁個種
但真係識social同醒目仔黎
睇到呢個post
突然好心up
諗番起我哥係我好似初中個陣
話我廢
係咁形容:
“你係我眼中只係一粒受精卵咋”
到DSE放榜個晚
因為真係十分左右
“你老豆老母廢時話你驚你跳樓咋”
有時候我真係想長眠算
最近再次係咁FF幾時死幾時4月1咁
但
唔會做傻事
但
又可能會有一日堅持唔住
現實中嘅我睇落咩都無所謂
但真係幾有所謂
無得怪人因爲自己真係垃圾都不如
由細到大都好自悲
都只係浮誇撚扮開心有自信
但事實上係自悲自嘲到喊
唔敢喊出黎
打到呢度諗緊會唔會騎劫左樓豬個post
無話想定唔想騎劫
我知道大把人嘅人生仲慘過我多多聲
騎劫到=大家唔夠我經歷過嘅難受感覺
就繼續頂硬上早瞓繼續做人
騎劫唔到=恭喜大家無比我灰親
離開呢個post振作起黎啦

公司業績跌，比人裁左
屋企人：一定係你成日射波啦！岩喇你依家唔洗射波啦，你老細幾有良心放你長假
我：
仲要咳左成個月未好返都要比屋企人咁講，心淡

我屋企都有咁講過
嗰陣仲細唔敢駁，而家佢夠膽咁話我一定同佢地吵大鑊

仲要人身攻擊

香港都幾多痴線人

其實你有樣嘢好勁，就係心理質素好強;唔介意回憶返。

你冇資格睇電視

咁都過左去啦
但眼前嘅人生無將來了
好想搵到一個不離不棄
同時又好明白到我遷就我嘅人
無人明白到我其實
因為我都唔明白自己想點同可以點

屌你老母 生你都冇撚用

蠢撚過豬閪

你呢d垃圾，等社會來審判你

個陣買日本小說放係枱面，本野叫「戀空」
我老豆見到以為係咸書，因為同胸同音
之後話
你睇埋啲咩書啊你！？我搵個掃把捅你個屎忽窿你咪仲爽！？
聽完呢句野我係覺得勁嘔心，勁反胃同心寒
無知同文盲都算，但咁算唔算性騷擾個女

快啲跳樓死左佢
信唔信斬9曬你地

我第時結婚唔洗你地黎！ 嬲到喊住咁講

唔死都冇撚用

巴打到你生左仔就明

一樣 仲話當年本身真係諗住落咗我
鬧我嗰陣就會話後悔生我出嚟

嗰陣得幾歲 聽到都幾hurt...

咁貪錢吖嘛 去做雞囉

嗰陣f2 只係用儲落黎嘅零用錢買十幾蚊明星匙扣 唯一一樣照自己意願買嘅野
諗返都覺得好hurt

好恐怖啊呢個post 好彩我父母從來冇講過呢啲嘢，完全係言語暴力嚟

睇完個post記住唔好一時之氣
第時咁樣鬧仔女，記一世

我憑咩供你讀大學啊？你咁大個人有手有腳自己去賺啦

利申：就係因為佢啲收入搞到我申請唔到grant

俾稱作父親的賭徒講：養隻狗仲好撚過
屌 你條仆街真係唔撚死都冇用

講過咩就唔係好記得
但就記得小五定小六 俾老豆攞住刀追斬
夜媽媽跑得快衝左落街先死唔去

屋企人對我講/做咗啲令到我好唔開心嘅事
會吞咗佢 自己匿埋喊
再同自己講 我以後一定唔可以對自己仔女做一樣嘅事講一樣嘅說話 如果唔係佢地就會咁傷心咁委屈

我生左你出黎之後我喊左
醫生拎黎比我抱我叫佢拎走
點解你唔係仔？

一巴摑落嚟跟住講: 收埋你把狗口，唔撚好喺度狗吠

老母：我A型血 你老豆B型血，點解你會係O型 個陣係咪執錯咗 點解執個咁撚蠢架

都係老母： 其實你有諗過整容？ 執返好樣少少好唔好？

大概一個星期會講起一次 我都有懷疑過的唔係親生嘅

阿媽對住我老豆講：你個仔邊到得㗎 係你咁渣先會讚佢 邊似得邊個邊個點點點
而當時我坐喺佢旁邊食緊飯

利申：做到manager 級數

我都係，成日威脅唔要我，我到宜家嚴重缺乏安全感

其實點解會講得出口
點都係親生...真係唔明

出夜街多
問我係咪做兼職雞

似唔係親生

係呀，我真係好憎你，以前你唔俾我親近你，依家憑咩你想同我親近番，我就要俾機會你，最好我地一世都唔好講野

利申：細個曳蝦得佢好勢利 大個先知錯想補救 覺得係報應 以下開放俾大家鞭屍 但聽到佢話好憎我真係心痛一痛

“你同男仔傾計做咩？你咁細個就發姣呀，想被人屌呀。”
聽完之後覺得自己唔係佢地親生

「係咪做得陰則野多所以發燒」
「好彩你唔係我門下既」
父母分開左 我跟媽咪住
細個個陣老豆耐唔耐會見面
上面個句係佢打電話黎 我病到五顏六色 發緊燒 佢講既
下面個句係佢知道左我第一次拍拖既時候講既
仲有好多
人越大諗返好心寒 點解可以咁樣同個細路女講野 唔相信佢真係當我係女

曾經有段時間失業冇野做
自然俾唔到家用
但失業期間自問已經冇貪大手板問屋企拎錢
+當然都有繼續去搵工

但日撚日俾阿媽家姐: 垃圾 廢人 賤人 死蠢咁罵我

有時夜晚俾佢地搞到心情勁Down 出下街散心一樣罵

然後之後搵到工做 俾得返家用
個D侮辱性嘅咒罵 罵法係立即消失晒

你唔好讀書喇
返工把啦

比著其他老母
唔會繼續比書你讀架
我算好人喇

日防夜防 家賊難防
事因初中一個禮拜得廿蚊用
就喺買餸錢打左廿蚊斧頭
之後就成日聽到呢句野出現

同其他人講我扮有抑鬱症，話我個人痴痴地

又叫我唔好講書，快啲去返工搵錢比家用

利申:小六開始抑鬱，到中五嗰時已確診嚴重抑鬱，明明夠分讀大學都唔比我讀，多謝有依啲人做我嘅屋企人

之後每個月俾家用 阿媽就話我叻仔 乖仔咁
我次次聽到都即刻心諗返呢一段回憶 + 內心反問個時又唔見你地咁講?

你地話我小氣都好
坦白講 佢地個時點對我 點罵我
我覺得我就算死之前都一定會記住
永遠都唔會忘記

而且事實,
到而家都收埋係個心入面好多年
從來冇忘記過

你係意外嚟㗎

我對於我啲仔女真係好失望

好慘 點解會有啲咁既父母 之後爭取自己生活 如果係我我長大後應該唔會認佢哋作父母 養育之恩唔係咁

有次情緒崩潰喺到喊
唔係喊到wewa鬼叫嗰隻
細細聲啜泣嗰隻
佢哋見到淨係話「得啦 夠啦 好煩啊」

以後唔會再喊出嚟 放心
利申 崩潰原因係因為佢地

屋企人玩單打

做雞都冇人幫襯

差唔多咁
難撚聽過粗口
一世要佢管
洗撚佢理

你生性啲啦
咁無用
幾大啦
你究竟明唔明阿
我同個仆街成日嘈交都係因為你咋

細個聽到真係難聽到想喊
明明唔知發生咩事

我有時係朋友屋企，夜啲返或者唔返
個仆街老豆就話：又做雞接緊客？好撚忙呀？你當屋企係雞竇？你想返就返？
諗起就想打撚柒佢

發姣發dun，你睇下自己咩新鮮蘿蔔皮啦，人地點會睇得上你啊，仲要送埋上門咁cheap

事實係我同個男仔朋友睇戲，我買戲飛因為我前一日會經過戲院但係阿媽就覺得我買戲飛送上門，聽到中途心都碎埋

唔算十分難聽

I know that feel sis
當發現對屋企人既愛係自己一廂情願既感覺
真係唔好受

我都因為咁嬲左佢地成個月(仲嬲緊)

到依加廿幾歲人 都仲日日聽到

我唔要你 你唔好跟住我
我無你啲咁既女
早知你咁唔聽話 當年就叫你媽落咗你

有冇前因？

好多
諗起都hurt

你讀唔成書就係一個垃圾！

老母咒我生仔無屎弗

話我係雞 全校都係做雞嘅
因為夜返屋企 就話鬼唔望你俾南亞佬強姦
仲有 垃圾都仲可以燃燒 你連垃圾都唔係 你係渣宰
DSE放榜個排 就話 人地殘廢嘅都考得好過你
仲有好多好多 宜家冇一齊住 好多唔記得左

好似好大仇口

到底有無老豆老母係無講過
「你睇下人地幾叻，你就成舊垃圾咁咩都唔識」
之類既說話

我唔想同你講咁多

反正生左你出來都冇指意過你會做到啲咩出來

冇講過任何一句好說話 存在就係俾錢佢哋使 做佢哋免費工人

實有啦

係你自尊心過重啫，又唔其他人的係咁？
死乞兒，你宜家乞錢乞到我門口咋

雖然已經同番佢講野 但每次諗起我唔會係佢心入面最錫最重要既女 就好痛

全部都係小事
小學雞時期 成日無睇路仆街 欠交功課

我都係吖爸同我講

初中有次爆濕疹
阿媽: 你睇下你 成隻怪物咁
女仔皮膚差已經夠sad, 仲要比屋企人咁話

點解我要落左你家姐生左你出黎
一生你出黎你老豆就冇哂生意
陀衰家

人死點解唔見你去死？你個死絕死仆街

你咁既成績不如出嚟做雞算啦

我老豆講既

睇呢個post睇到喊

咁多叫個女做雞……
係咪黐撚線
真係可以斷絕關係

老豆鬧阿哥反骨仔

我冇欠過你
殺咗你最多去坐監

讓吓個細佬啦

Details？

細個同家姐嘈，之後家姐返房鎖門話要跳樓，跟著老母話我做咩激嬲家姐，話寧願死嗰個係我，最後家姐冇跳到，我到而家都好記得呢句

-你真係好撚蠢，生你出嚟冇用架

-你用咗我咁多錢，你遲下出嚟翻工要還翻哂俾我
☝🏻但係明明一路都係呀媽同我努力草錢俾學費，佢十幾年冇俾過家用

我諗你媽睇完濕疹女仔殺死父母既新聞之後
應該會好後悔講過呢番說話 而且好慶幸有你呢個女

我直至宜家有時同屋企人嘈一兩句都會拎翻岀嚟講

啲人好無文化
女仔真係要嫁個文化人 仔女先唔洗受苦
我成日見啲後生嘅賭馬賭波食煙劈酒落LKF 都好心酸 他日佢哋就係呢種父母

其實你喺意外，本身無諗過咁早生

睇字都覺得心up
加油呀巴打 要錫住老母

咁多人死唔見你死

我排中間
由細到大唔係叫就吓個家姐就係讓吓個細佬
慢慢我老母已經係完全忽略咗我都有感受
咩都覺得我冇所謂
覺得我好生性
但係只係我一直收埋自己
咩都自己一個死頂
搞到個人越嚟越封閉
有一次同老母咩都爆哂出嚟
之後關係已經差到番唔到轉頭
有時對住佢我真係覺得好失望咩都唔想同佢講
有時想揾個人分享吓都冇

跟本你就無料

言者無心聽者有意
Btw佢老豆可能係奉子成婚呢

咁咪靚仔晒

中學個陣同幾個同學仔出街 有男有女
番到屋企比老豆鬧我唔好發姣

好撚慘
代表佢覺得生你出嚟係後悔同錯誤決定

抵你比人屌啦女仔之家講粗口

瘋狂同其他人比較，經常過時過節係親戚面前落我面

你睇下你朋友/某個表弟表妹點點點叻法 做晒MT 入oxford cambridge
點解人地得 你唔得？

屌你老母，真係難聽過粗口

我俾我老母個fd非禮兩次

第一次佢個fd老婆知道咗話要離婚
條仆街話自己飲醉酒 守佢老婆行為一年

第二次我老母知道先
佢同條仆街傾完計之後叫我唔好報警唔話俾人知
話條仆街會家破人亡好慘

似有精神病

抵你成面暗瘡
果陣先明白咩叫心好似刀割

你唔係我生嘅

呢個真係頂到入心，係風光果陣就聲都唔聲下

Feel到你霉果陣唔係支持你，而係好似其他人咁睇死我

最恐怖既係原來佢由一開始就係咁睇，所以今日先會講得出呢句野

原來好多人同我一樣

我細佬都差啲俾呀爸斬
果陣我拎住部電話 話你試下斬落去 我即刻打999 佢先放低把刀
諗翻起果次呀爸真係癲撚咗

所以真係唔係個個都有能力生一個以上，唔係講資源問題，而係有啲父母冇能力顧咁多人感受。

小學成績表有十幾科 拎左3隻c 仲要係咩美勞個煩科
其他全部a 放學一心拎比屋企人睇 比佢地開心下
屋企人：點解你咁無用？3個c都拎得到
我：有好多a呀你睇下
屋企人：我淨係見到c 唔洗講

你好無用 你都係無用架喇
呢兩句由細聽到大
無論係大至考公開試 小至做家務都會聽到

你成個乞兒咁

其實說話都唔係最難受
最難受係佢地講野既時候配合埋望住你搖頭唉氣個樣
我唔知自己做錯咩
但係個神態表情真係記一世

當年唔小心生左你出黎

我老豆打電話俾我老婆話，我係XXX個朋友。

排除有d真係自私為自己ge父母
我覺得香港父母好中意用反話 溪落d仔女
希望d仔女會唔開心 然後反省改過

例如出夜街話個女做雞
其實都只係想個女夜晚小心d
怕佢危險

但其實我唔明點解唔可以
直接表達自己ge愛意同緊張
用反話呢種方式
多數仔女都只會停留係唔開心呢個階段
好少話會feel到父母用心or自動反省
會改都只係唔想再俾你鬧

我父母由細到大都係用呢個方法
以前我都會以為佢地唔愛我
不過依加諗通咗知佢地都愛我ge
只係用錯方式表達

建議有小朋友ge巴絲可以買下書睇
冇人想家嘈屋閉 冇人想同子女父母關係唔好
每個人都想屋企係佢ge避風港
有人錫 有人愛
我都希望將來我ge仔女好痴身
成日攬住我黎錫
ff完

白痴仔

佢係我冇病到得番半條人命果時講
父：咁X冇用，都唔知係咪我生

最後我確診不治之症

你係咪精神有問題
洗唔洗我送你去青山

你冇撚用架你

男朋友上嚟瞓一晚
結果朝早天都未光老母就撞開門罵咗我哋一句狗男女

脷伸：老母有精神病

陰公到 你媽咪堅會揀
依加同媽咪關係如何？

sorry？有啲想笑

呢句由我返第一份暑期工已經聽到...

你睇下你呀考個試都考成咁
人地XXX（佢同事個女）同期考幾樣樂器都全部distinction呀！
成日又話練左好耐又好努力又點又點，得把口
點解你可以認真做野架
喊？喊乜野呀你？我比咁多錢出黎我都未喊啦

我有時都懷疑就係咁樣慢慢積埋變抑鬱

你唔死都冇撚用

1. 後母：你最好分下庄閒 你老豆開心都係因為我咋

2. （打邊爐）我老豆夾隻蝦比我 我放係枱灘凍 我老豆拎隻蝦黎met 後母即刻好mean咁講 你隻手跛架？

我係因為佢先信啲故事真係有啲咁仆街嘅後母 我屌佢老母

你估我好想生你呀

出左黎做左幾年嘢之後
終於儲夠錢讀我想讀既科
我好努力咁個個module都拎A咁滯
未試過咁認真去讀書
身邊既朋友知道都會欣賞我去追夢
但原來屋企人唔係咁諗
佢地背住我同啲八婆親戚講話我無料撈唔掂咪要讀返書囉
喺佢地眼中我就係咁不堪

屌真心好撚過份 自己個女有陰影都好慘呀
佢擔心人哋家破人亡 唔驚自己頭家會破？？

老母話我濕疹係生性病之後趕左我走

我地係中國人

如果我將來發達 批個頭比我當櫈坐

其實溪落仔女係乜撚野心態？

點解做人做左咁多年少少同理心都無，仲奢望仔女以父母為榜樣？有無試過企係仔女既立場諗、將心比己，否則唔需要咩家庭暴力，已經足夠對仔女做成陰影。

最後有冇趕到？

「考唔上大學冇用㗎喇你」
「手機電腦害死你呀」

重打機，你睇某某某，讀書又叻又乖
你睇下你日日打機，大個就好似你老豆
日日捱隻積咁，做咕哩

利申:某某某果班換緊床單
我做緊Electronics Engineer

都唔明點解文化可以差咁遠
外國多數以欣賞同鼓勵為主 唔知點解係中國人香港人就會溪落自己仔女

Btw 你地全部公屋？

我中産

老豆老母雖然細個打我屌我

不過我知佢地都係為我好

我想做乜都會支持我

仲有當住全家 指住我話當我死撚咗好耐

有 住緊阿婆屋企
阿婆都想趕我走 但阿公用錢塞住佢把死人口

第二句其實尚算ok

我老母開口埋口都無句好說話，唔係鬥人就串人，從來未聽過佢讚自己仔女

最重要係 如果真係關心就直接講 直接表達出嚟

我地關係似同屋主多過屋企人

可能講笑啫

第2個我比親戚屌過
心諗 又唔係我叫人幫 屌我做乜

有時真係覺得生你咁大個真係一d用都無

使唔使呀，似有十冤九仇

對住我：「呢個屋企你冇份架 快啲走啦」
對住親戚：「叫咗佢走好撚耐啦 賴死唔走」

仲有一樣野
香港父母好少理子女感受
例如你見到你條女唔開心
你都會帶佢出去抖抖氣食好野
你唔會再踩佢Eq低嫁ma
更何況依加係個小朋友 你個仔
父母就係佢地ge中心
童年陰影好影響人ge價值觀ga ma

感受呢家野引伸至好少支持佢地ge決定
普遍對子女成熟/俾子女自己做決定ge 歲數好濛糊
成日覺得仔女d決定唔夠成熟 自己俾意見係幫緊佢
但你唔聽佢意見去做佢又會鬧你
咁你依加唔係俾意見我啦 係命令我啦
我自己覺得雖然係呀 唔夠成熟
但唔跌過又點知痛呢
授人以魚 不如授之以漁ma
你乜都教哂佢 佢又點會識批判性思考
況且父母未必有啱 又唔會教到成世

有次同媽媽嗌交 唔知佢係咪火遮眼 鬧咗句
“係呀 如果一開始有細佬 就唔會有你”

雖然一直知屋企重男輕女 但親耳聽到真係會想喊

吓乜原來你英文好架咩
你畫咩野呀 咪又係抄人<--呢句係我中三四聽 而家yr3 讀緊cm 真係好刻骨銘心

利申我無撚抄過人呀
臨摹我係唔會擺出嚟示眾架
點解一定要我憑自己去得到支持 點解係都唔可以一開始就支持我先

我覺得普遍係香港人一d習性
冇同理心 一層壓擠一層 中意笑人仆街
望子成龍又唔會搵方法增值自己ge教仔方法
個仔唔成功係佢唔生性 “我做得都做咗”
懶醒 自私 自大 要面

坦白講 如果你將來係呢d父母
我建議你唔好生小朋友

喺呢個moment 係最睇到人哋真實想法

「我出到去唔夠膽同人講你係我個女」

小學二年級嗰時聽到記到而家
嗰陣時仲會諗不如自殺好過

佢真係唔驚嫁
不過都散咗佢係出面識咗條新仔成日都唔翻屋企
業主話要還屋 冇人話佢知
自己各自搬走 扔哂佢啲嘢

係我有後遺症 人地發惡夢見恐怖嘢
我會見到佢同條仆街姐

你係咪有精神病？
你係咪有情緒病？
你係咪有狂燥症？
你真係痴線架啵？
你遲下發癲殺啊媽㗎啦。

難聽過粗口

欣賞同鼓勵對小朋友自信心ge建立好重要
但遍遍香港小朋友d自信心係俾父母催毀

之前見到個post 住公屋 屋企窮
話自己好努力讀書入大學 依加搵到少少
但原來屋企人由細到大都灌輸佢用對手搵錢
咁ge環境長大 我見到都辛苦

八、九歲聽真係難受到痴根

要面囉 扮哂有禮貌
但其實落咗車佢補返句
“你頭仔仲痛唔痛啊
啱啱daddy想禮貌d先咁講 始終架車係人地ge
你唔好嬲daddy唷”
咁已經好ok了

做攝影師邊道搵到錢呀
其實唔難聽 但就係呢句令我覺得真係同唔到父母講好多自己野
自問抱負未大到可以為影相而日日食營多
但成功雖苦幹 要一嚟就搵到錢我賭波賣炒價唔好？

之前有個目標想做某件事 日日都keep住做但無一日做得足 原本仲有希望 覺得日日做點都有日得 之後同老豆講自己目標係點 佢一句：你都做唔到 你有一日得咩？ 我就俾佢呢句打沉咗

屌你老母臭閪，你條仆街仔出嚟，我斬撚開你九碌

呢個世界係講分數，就算你幾努力都好，唔高分係冇人會理你

我係你就唔撚柒比啦 我細個果陣老母都唔撚理我 依家出左黎做野 一蚊都無比佢

平時都比佢冷嘲熱諷得唔少
但有次唔記得咩事又比人鬧，鬧到突然崩潰狂喊，又呼吸過度攤左係地邊喊邊喘又暈 個人震哂好想嘔
行過黎扯我頭髮抬高我頭大大力篤住我塊臉大聲鬧：「嘩乜咁巴閉呀？識喊好巴閉？你睇下你而家似咩樣！成隻鬼咁！我都怕左你！同我起身！」

過左幾年到而家見到佢都會有種生理厭惡，聽到佢把聲都想嘔，仲要日日對住同枱食飯，個種討厭只有增無減

細個好窮 家姐或者我一同父母嘈 我老豆真係會衝入廚房拎把菜刀 行出嚟大大聲講「你地再嘈我劈死你」
屋企潦倒真係好易令人發狂 大個左都無得怪佢

Same here

親戚講過一次銅油鑵至終都係裝銅油
然後老母日撚日掛係嘴邊
難聽到

你咁想死咪快啲死撚左佢去囉

「都唔知你個大學學位點呃番黎」
利申：屋企第一個大學生

屋企冇房, 工作需要喺屋企開緊conf call, 阿媽喺廚房啄豬肉整比個孫食（我家姐個仔）, 我老細喺電話度問邊個背景聲咁嘈, 無奈之下我認左再mute, 大半個會我唔出得聲, 應該令人感覺好差

開完conf call同老母講下次我講緊電話可唔可以靜啲, 佢答我：「唔通要全世界就晒你呀？點知你要講幾耐呀？bb肚餓就要煮飯架啦」

嗰一刻真係好氣餒, 好灰, 已經冇要求你比咩資源我, 點解我好努力好比心機但要阻礙我呢

最後我搬左出黎, 好少畀家用, 有多餘錢會比一兩千蚊

呀媽話：你地係跟老豆姓x既，姓x㗎，所以唔關我事
然後就離開屋企

其實已經相隔十年有多，但每次諗起/寫/講出，d眼淚就會自己流出嚟

sor, 但係抵死

cls

邊個叫你係最大

係屋企慘過做狗，就因為呢一句，佢地唔覺得有待薄過我所有野都理所當然

最多話我蠢
諗深一層 屋企人對我真係好好
要乜有乜 供書教學
但自己好衰仔

心情唔好就用我同家姐發泄
有次我同家姐因爲好小事笑咗一陣，佢就鬧我地有咩咁好笑，鬧到我地喊要同佢講對唔住

佢唔開心我地地唔可以笑同開心

"屋企人"
分分鐘街邊啲露宿者對你仲好過佢地對你

早知當年就聽你個仆街老豆講落左你算

我覺得最難聽係搵人地個仔黎比，上至讀書下至工作家用

呢個並都係華人通病，你永遠教唔到個出色既人出黎，因為自細就倍養唔到個自信出黎

當你拎返人地老豆老母比，佢地就會收皮

而加醒返起 好似駁左句嘴 就搵刀斬我
仲試過搵繩綁起我黎打
成日話我痴線有精神病

啊妹有抑鬱 成日同佢講點解咁無用 你唔死都無用啦

佢有無反省過自己 點解會搞到個女咁？
賭錢輸左就發洩係仔女身上

我都有類似，哈，養你仲要尊重你？

嗰陣佢唔知因爲咩係咁話唔喺屋企嘅家姐，我聽到好難受，喊哂同佢講你講出口之前可唔可以考慮一下我地感受，都會好難過，點知換來呢一句

用武力收你皮

人地點點點
你睇下你

Uni考試成績岀左 有70幾分
屋企人淨係講左句”其實你成績都唔幾好”
我心諗wtf 70幾都唔叫好 有冇諗過其實啲試都唔易過

睇到好嬲 哩啲人究竟點解可以咁對自己既仔女/屋企人

睇完個post覺得自己好幸福

「你一定做唔到」
「你根本就唔係做生意既材料」
「你一定會失敗」

我試都未試就一口咬定我一定唔得，聽完好難過
唔明點解會有阿爸對自己個女咁冇信心

最甘都係 無鬼用

唔知其他人係咪，但我老母宜家又開始怨人地啲女好孝順
我地就嘜嘜嘜，點解仲想經歷咗咁多年語言同真暴力之後我地仲要對佢好

你咁唔鍾意讀書啊就快啲出黎做嘢算啦 去麥當奴做最啱你啊 記得練下講先生請問想食咩包先好去面試啊

講咩都唔及
當親戚或者其他人話你 對你評頭品足攻擊嘅時候
你老豆老母唔出聲 或者幫其他人口去話你

過左好多次之後 我宜家每次都會還口 就連對所謂長輩都會

因為開始我就知道呢個世界只有自己可以保護自己
你身邊所謂對你好嘅人根本唔值得自己去信任 亦都唔好放咁多感情喺根本唔會在意你感受嘅人身上。

好記得喺中學個陣 我有次重感冒 病到口水鼻涕留曬出嚟 仲乾咗喺塊面度 我阿爸見到之後 過幾日就捉咗我傾計

：爸 ：我

我有嘢想問你 希望你坦白
講啦
你係咪有吸毒
你覺得我有咩？
我覺得你有
喔 令你失望添 我冇

由細到大 我都好唔鍾意我屋企 我病冇人理都算 你仲on9到問我係咪吸毒？飲酒飲撚懵咗你呀？呢句說話插咗喺我心幾年 冇諗過屋企人係咁睇我

我想正評撳錯咗sor

佢哋仲會話都唔知自己做錯啲咩自己啲仔女對佢地咁差

痴線我明
我老母又係有一次同我講

你病呀早啲番屋企先
唔好傳染人

都唔知做過啲咩值得我對佢好

呢個世界大多數人都係奇奇怪怪衰衰格格
自己老豆老母都唔會例外
通常對仔女差果啲係無能生活上又過得唔好
呢啲人廢係有原因，唔會反省到仔女做既所有野都係佢提供既環境培養出黎
或者輸打嬴要，好既野係佢教你養你，唔好既野係你自己衰
所以孝道本來就係一件好戇鳩用黎維穩既事

做左廿幾年人從來冇聽過父母覺得自己有咩做得唔岩，所以第時都係用返佢地既standard 黎對返佢地算數

老母：喇，早知唔生你出來，我死都話唔好生，係老豆喺咁話要生。。。

我都聽過好多次

佢平時錫唔錫你同有冇栽培你先 如果冇就可以叫佢收皮

我覺得一生人最失敗係投資錯咗落你到

言語唔係最痛
行為先係

你都無錢

俾人話做雞真係對一個女仔最大嘅侮辱
睇到呢度部份連登仔有冇開始反省下

加油

咩事

如果當初無生你出黎，我就可以自由自在，鍾意去邊就去邊，都係自己一個人最好
利申：阿媽同我講完，結果真係係咁自己周圍飛，離左婚之後明明跟阿媽，結果得阿爸養到我咁大，佢完全無養過我

屌係
讀書唔夠親戚d仔女叻，
唔係醫商出身
讀左幾年都無人知我讀緊咩，
老豆係人地面前問我你讀緊乜

個下真係好傷心，以為平時同你講你讀乜都支持你既說話係真，點知原來你唔知

好好珍惜

爸：「如果唔係香港唔可以打仔，我一早打撚死你啊」
廿幾年黎都無乜同佢講嘢

香港人真係好撚仆街真係祝呢個post嘅仆街屋企人快撚啲死

佢會話咁你去人地到住囉，我冇本事做你老母架喇

:我教隻狗呀 都識吠兩聲啦 狗都聽話過你

其實老豆老母口賤真係好賤
以為我細個就會唔記得 幼稚園聽過我都仲記得阿

我：十隻手指都有長短啦
媽:你就特別短（個下好真心）

都唔知好嬲定好笑

我中學既時候話我成日玩電話實係做援交 dum爆我部買左幾個月既電話
部電話仲要唔係佢係我家姐比錢
到依家我都記撚住

痴鳩撚線

全級第四？好似差啲喎

老豆：「你正一食屎狗」

當年仲好細個 讀緊小學
屋企有人偷錢 唔見咗幾十蚊 偷咁少金額既不外乎係我或者係我家姐 佢地查都無查 問都無問就斷定係我偷既

細個唔中意學琴 但屋企好嚴無得唔學 有一晚練琴練左幾個鐘 我想休息吓就停咗無練 媽就話 你唔係咁痴線以為可以休息下話

當年第一次返part time 原意係想孝順吓 唔想再問佢地攞錢 所以由返pt開始就無再問佢地攞錢 (佢地成日話無錢 但我同家姐都知佢地其實有錢 只係佢地睇錢睇得好重)
份pt係旺區餐廳 晚晚都1點幾先返到屋企 有一晚媽叫咗我入房講兩句 有一刻以為佢擔心我 點知原來叫我比一半既糧做家用 我唔肯比咁多 佢仲呃我話我家姐都主動比咗一半糧比佢做家用
而事實係我家姐係焗住先比三分一做家用 佢仲要返緊full time 但我返緊pt 我媽就呃我要比一半

係英國慣咗無佢地管 好享受呢種自由 所以前排講緊想返到香港 經濟穩定就自己搬出黎住 就話唔得唔可以 仲assume咗我一定要同佢一齊住

到而家大個就快degree畢業 有好多目標想做 例如係考牌 仲有想學唔同範疇既野 我分享呢啲目標比佢 佢聽完就係度笑 睇死我做唔到

覺得好多獨居老人都係因為咁對自己個仔女先比人拋棄
當然唔係講緊全部，有時我地成日可憐佢地，反而可能係佢地對自己仔女勁撚差先比人拋低

你識嘅所有野都係我會錢浸出嚟㗎咋

生你出黎害人害物
見到你個樣就諗起你個仆街老豆
成個家族都仆街
見你前面僧後面
諗番起都心酸

用*

拎咗20萬奬學金去外國讀書 但重要多2萬 問阿媽借
佢比完老豆話： 當投資
利申：老豆係廢老 無番工 阿媽一個頂起頭家

我屋企人都有講過 唔明點解咁都講得出口

你知唔知出面啲租金幾貴, 你依家比返屋企嘅錢連你間房嘅租金都未夠比. 養你咁大你唔還返晒啲錢俾屋企咁養你黎做乜.

之後仲有其他 100句 關於錢嘅嘢.....
錢錢錢錢錢, 乜撚都係錢

利申:屋企完全唔缺錢

我地一個崩都冇留比你

發現呢個POST特別多絲打
PMED

一睇個款就知支那落去冇文化

你老豆原本想射你落牆就算

我死咗 你就賤過泥

你無腦㗎？

你地屋企係咪父母大陸落嚟冇文化又冇錢 成日淨識黃賭毒 成世一事無成

想賣咗我比人

畜生都不如
垃圾
正廢物 快啲去做雞
恨不得冇生過你
多餘
有乸生無乸教
同你老母一樣咁cheap

係你呀！你剋死你呀爸呀媽架！

唔好認我做呀婆！我唔會湊大你架！（關門）

你食我住我

利申 俾差唔多成皮家用

睇到心噏

睇到好撚嬲又好撚sad
好多句都聽過
屌你老母細細個聽到呢啲真係會自卑成世
大個咗點修補關係都好 都冇可能好close

你要發姣就死去你男朋友屋企
養我你係應份
叫我d 貓係畜牲

本身比面我過左身既老豆
我quit 左學業出黎做野
居然咁對我

你睇下你家姐 你睇下你
點解家姐咁生性 細佬差咁遠 都唔知係咪係醫生同人調廿轉左個仔

WFC. 最親既人先會傷害到你

真 以前成日講

去做雞都冇人屌啊

我阿婆: 我唔同你講錢唔通同你講情呀？

唔好癲啦白痴仔

我試過畢咗業，老母拗緊俾幾多家用嗰時講
佢俾零用錢大晒，我俾家用都係佢大晒
以前仲隨意用零用錢要脅我

我覺得你唔夠努力囉

我同佢講番 “收皮啦，你手術開肚生架，窿乜柒”

岩岩打邊爐,阿媽唔知做乜買辣底
算la,我照食,真係頂唔順
跟住沖左d滾水
我老豆猛係度話我渣渣渣
對話:
仆:渣ga
我:咁我唔食得辣a ma
隔左一陣
仆:乜咁渣ga
我: ---->忍緊
仆:惺咁渣ga
我:屌,我係食唔到ga,la洗唔洗嗌我渣a(好大聲咁講)
跟住佢惡過我
仲想打我,屌
我韾韾地
返入房打呢編野
過左一陣,我阿媽同我講+滾水比我繼續食
我話唔要,
之後條仆街又嘈
仆:由得佢la,岩岩咁大聲同我講野,想聲巴佢
阿媽幫口話講笑
我又忍唔9住
我:你講笑就得,我講笑你就韾
跟住佢又話,你真係以為唔驚我打你,依家你係老豆定我係老豆
我又同佢講,你咪a你,我報警tim a
跟住佢冇出聲
痴線

我撼穿頭入廠聯4針 我屋企人話唔老黎無黎探過我

「你買咗樓一定會後悔，依家個市升到咁高，一定會大跌，等大跌先買啦，你唔係諗住個市會無止景咁不停升上去呀嘛？你唔好咁蠢呀，俾人推兩推就買咗樓，你睇吓依家邊有人買樓，你又唔係趕住結婚....balabalabala」

炸咗我成個月，幾難聽嘅說話都講過，我忍

然後層樓買咗兩年都冇，到依家升咗100萬，冇人出過聲

正確啲講，你有果幾蚊錢好撚威咩？

你父母無講錯

老豆同我講我地三個(我，家姐，我媽)係佢一生人最痛苦既事

又話想堅持，比人講一句就收皮，你老母果然無睇錯人

禁夜返屋企 你做雞黎 俾男人屌完 就唔好返黎啦

有班香港後生仔去台灣玩，塵爆後嘅生活唔知係點呢？係咪要父母跟佢哋手尾呢？

如果個仔係資優生又孝順，爸爸唔會咁樣講。果句野間直講仔廢，唔值得生。

你唔係親生

話我學跳鋼管舞同做雞冇分別，引人屌

做咩事都話我三分鐘熱度，抖下就話我咁容易放棄。 聽到真係好唔開心，點解自己屋企人唔支持自己。

散左拖同阿媽講

佢：點解你咁唔醒目，一齊咁多年都睇唔清楚佢為人，嘥哂啲時間

女仔之家讀乜鬼書

依加都唔比家用（兼職），我預咗以後你出嚟做嘢一個仙都唔會比我唔會養我地

依加已經咁嘅語氣，以後我郁唔到你咪一拳中過嚟？ （依句喺我同佢兩個喺屋企嗰陣，佢同我講妹啲嘢，佢地之前有傾過一傾就嘈交，無啦啦佢又話等妹考完試再同佢傾，我後面講咗句得啦唔好再講啦，因為佢講啲嘢好難聽，之後就話我喝佢就彈咗依句嘢出嚟）

我睇死你喺讀唔到上去㗎啦 or 我喺睇你唔起呀，點呀？

我用咁多錢喺你到，你覺得我對你唔夠好咩？我喺對你唔好，就唔會比錢你啦

佢用錢裝身買名牌都唔會栽培我地兩姐妹

你估屌人老母唔洗付出代價呀?

你喺我心目中係一條廢柴咋

唔屌你老母會生你條仆街仔出嚟？

唔係養兒防老生你出嚟做咩

俾人性侵犯過
事後
: 其實你係咪同佢有野？

咁大個仔都仲未有女朋友，係咪想做老處男呀？

爛泥扶唔上柄
你一世都係地底泥
廢物

你到時揸兜, 我踢爛你個兜

你個傻閪狼心狗肺

你食屎大！
我答返佢，係啊你俾屎我食

果時去WH岩岩開始未搵到野做，好徬徨
比老母恥笑咁話邊有人會想請你的呀，你咁無用，都唔識做野
當時d fd的父母都安慰自己仔女，叫佢地唔洗急，慢慢搵，最多咪當去旅行返香港
好大對比
果時嬲到同佢講，如果再咁講野唔好再打黎
佢都係繼續笑
收線之後自己一個喊左好耐

明明阿哥係廢青，細佬半年無工返都無比人話/鬧過
做中間真係好慘

所有野積積埋埋，同老母無講過野4年...

「細佬仲細 你就下佢啦」
屌由我十八歲聽到而家

利申 我28 細佬26

你一定唔會成功

讀緊yr2個陣發現自己完全唔適合讀nursing
想quit u 同屋企人嘈左好耐
由細到大都同媽咪關係唔錯
其實估到佢會勁反對 因為係我自己一開始做錯決定 佢想我做野有始有終
但估唔到佢最後會講：如果你係都要堅持放棄，我地斷絕任何關係。
嗰次之後就好似有條刺咁。。。。。

生舊叉燒都好過生你

3x歲
仲畀人講， 你聽話啦要乖先得架

on撚 79

好多女都會跟住做

返工有時精神壓力大到想呻下
每次講完第一句
老母都講: 返工係咁嫁啦
end topic

家用俾得咁少 唔要呀 你搬出去

生仔當投資 失敗仲可以發脾四

加家用呀唔夠錢洗呀

我老母都係成日咁講
打咁多機搵到食咩，成日望住部電腦做咩

我呀媽同我講，生你出黎比錢養你你就一定要聽我講野，大過一定要比家用。我真係嬲到想喊，我唔係唔想養屋企人，等係講到我老馮要比錢老母，真係嬲，生我出黎淨係諗住點養兒防老，究竟有無愛過我

死基婆

生舊叉燒都叫做食得
生粒暗瘡都好過生你先係最hurt

By草日漫畫

咁夜先返屋企一定係頭先同男人開房
Mak大個閪俾人屌
你正一雞嚟㗎

利申 我只係12點前返屋企 個時16定17歲
不過幾年後都無再理佢

帽事嘅

你學下人地啦

新年個時…我阿媽吊左我一輪。

"外公外婆就黎70啦, 你依家唔反去睇下佢地, 都唔知下次頌見唔見到, 小小病就話唔反, 你只不過係唔想反, 你對隻貓頌好過對你屋企人!
養到你咁大, 點解你可以咁無親情, 我真係好心寒"

個時隻貓啱啱絕左育, 要睇住佢, 同時,我個時啱啱先退燒, 咳到死死下, 佢覺得我講既所有野都係藉口。
佢又唔諗下個兩個表弟妹做過啲咩?唔諗佢為左個兩隻野打我既時候?

佢以前啲野我都無同佢計較過啦!

有好多時真係想同佢翻面。

最後有無quit到？

無撚用到死

麻撚煩到死

行撚開啦

你真係好撚麻煩

晨早又唔撚講

成撚日十問九唔應

好撚心痛

去死啦你快撚啲去

當初叫你唔好讀文科㗎啦 想做記者老師咩
你睇下你...

結果真係讀完文科再讀engine

屌 我老母都講過類似說話

分開住都好過再對住大家 就算扔哂佢啲嘢都唔會改變到過去
個心理陰影大到無人可以體會到

係咪搵5到都大下曬5得先

有幾撚粗呀柒頭

唔係你兩個出左去讀書，我就買左兩個海名軒單位⋯⋯

成日話我啲朋友係狐朋狗黨, 佢三不五時就要我反大陸, 我一句聲都無出過, 我一話要同fd聚, 就係到話我無親情, 淨係理我班"狐朋狗黨"

巴打加油💪

而加咩事先

咁都俾你條負碌仔入到hku

幾威嫁

人地讀到hku,點解你做唔到？
唔想養你，你自己出嚟做雞養自己啦

你唔好以為比好多錢屋企呀，比左都唔夠你食

打比賽再勁都冇用
咪又係搵唔到錢
你快啲去考公務員算啦

岩岩18歲 老母叫我比每月5000家用
但屋企有個廢青呀哥22歲一次家用都未比過
然後話覺得我有能力 佢無
個陣覺得句野仲難聽過粗口

講過一句你無料學咩人做設計

以家我靠設計發達

畀老母鬧我仆街仔

「生隻狗都會fing下尾氹下主人開心，養隻狗好過養你」

「死賤種！」

等等

好鬼父feel

唔好以為讀多幾年書好威

而家身體還好嗎

係咪多數窮撚廢柴父母先講得出呢啲說話

老母：如果唔係你老豆堅持要生你 一早落咗你啦
到我12歲嗰陣爸爸死嘅時候
老母話 早知當時唔撚聽佢講生你落嚟
咁撚早就去咗

臭罌出臭草

除左條褲都懶"邱"

利申女, 難聽過粗口

點解會覺得淨係得公屋嘅人先會講啲咁嘅野

我原本諗住落咗你

都唔算係屋企人既 係一個以前都覺得佢幾好既親戚
當年做緊某CONTRACT工, 佢同我講
「你好好珍惜喇, 第日唔會再俾你搵到份咁好既工」
成句說話都好撚有問題, 記撚到我依家
BTW 現在已PERM同埋做緊比當時更高級的位置

x2 老豆想追仔 話如果我係女既話會落左我

Asso畢業之後，本身入唔到u已經好迷茫
之後好快搵到份相關嘅工作，自己又有興趣嘅
好開心同屋企人講⋯
「知唔知點解人地會請你呀？唔係因為你叻呀，因為冇人去見工咋」

拎包藥過嚟問我呢隻藥嘅英文點解，當然唔識答

＂屌你老母又話自己大學生巴屎閉原來讀屎片"

屋企人會講呢d說話嘅人有咩家庭背景？係咪屋企人係無乜學識，窮人生仔養兒防老多？

話個女做雞都痴撚線

睇完先知香港地咁多痴線人
我家境普通，但老豆老母同我 大家感情好好
就算鬧交都唔會帶過夜

嗰下真係心諗 想落你當年又唔落？
而家先黎嘈我
嗰陣仲要抑鬱 日日喺張床到喊 咩都做唔到

真心覺得唔係佢地親生

利申 無一齊住 爽到仆街

Same here
做中間真係慘過屎
生第一個就比曬嘅資源佢，最後一個就呵護備至
屌，排中間就唔撚係佢地個仔？
次次細嘅有事就話我係人地啊哥，要讓吓
大嘅有事就話我做細嘅要幫吓佢，咁我有事呢？
唔出聲講就以為我冇反感
久而久之就變做習慣
我都想有人關心，有事發生想有人喺後面support
點解做中間嘅要天生受呢啲苦

細個老母接放學，我冇表情
返去佢話：連狗見到主人都識吠兩聲，你而家呢個咩樣？

沙士個排唔記得帶口罩出街
老母好嬲：你死你事唔好返黎惹俾其他人呀

生舊叉燒好過生你、養狗不如 之類既說話都聽過幾次

我大哥成日話我出去做雞,貼錢上大床

老豆話我痴線 我都因為哩件事同佢嘈 冇可能話人痴線
喊緊個陣我係有啲背對住佢 而係我家姐出嚟問咩事個陣佢做咗個動作就係指住個腦係到打圈 姐係又話我痴線
上一秒講完 下一秒佢再做
佢以為我見唔到，但因為啲影 所以好清楚
為免誤會 我事後都有再問返我家姐 佢都話係

即刻幾年後 我都係其他屋企人口中聽到佢話因爲我痴線所以點點點

如果唔係我 你屎冇得食呀

A 型加 B型 可以生到O型wor 伯母

細個嘅時候老母成日話：你令到我好自卑
嗰陣佢啲同事嘅仔女個個讀名校又去外國讀書，而我淨係讀緊屋村學校，成日將我同佢認識嘅細路比較
dse放榜嘅時候差一分入唔到想入嘅科我喊曬口，老母明知我唔開心，佢仲喺旁邊又喊又笑話冇expect我考得咁好，要同三姑六婆威吓(嗰下心諗即係你一直都睇唔起我)
老豆知我拍緊拖，特登開啲失戀嘅節目，同我講第時失戀唔好跳樓，養到你咁大要諗下佢地
差唔多日日老母都揾到啲嘢潤我，如果有能力真係好想搬出去

賭錢真係累人累物

仲讀緊小學,阿婆"偷偷地"俾左100蚊我
咁緊係唔同老母講,點知阿婆又好ON9咁同返老母講
我老母鬧我:你咁貪錢唔好去做雞

細個好鍾意等人果時爬上街邊欄杆坐
然後老母就話咁鍾意坐 大個做坐檯啦

冇咩印象
父母對我真係好好

間公屋係我架, 無你個名, 比你係到住仲想點, 做乜要掉"我"屋企d野走?
我老豆講

果次我想買個新洗衣機, 叫佢掉左個洗衣機, 無位擺, 因為壞壞地, 又漏水
連佢自己平時都唔用部舊既洗衣機, 拎去廁所用手洗, 但都唔比我掉舊果部

連登仔網上9up幾咁閒
呢到講緊最痛心既係俾你最親既人兜口兜面同你講呀

唔好讀啦你 不如出黎做野啦

搬出去住啦你！

係你激死左阿媽

我件老豆都係咁
喺屋企撞到傢俬整親，佢: 嘩度門花晒喇/ 部洗衣機有冇移位?/ 因住撼崩枱角呀
重點佢間房亂七八糟，但就成日管住我同老母啲野

你知唔知呀！老竇老母離婚都係因為你啊！

但三姑六婆講完
你都唔會上心
屋企人係至親
由佢哋講先會最傷心

打埋啲廢工

哩啲真係成世都記得

以前係屋企, 我阿爸對我只有打同鬧, 我傾兩句電話就拎野掟我, 佢每次放假我都唔敢反屋企, 怕被佢打, 我以為係因為我唔係男仔, 所以佢先唔中意我, 後黎發現唔係, 佢既打鬧係無理由既。

我個時就諗。

就算佢邊日死係我面前我都唔會流一滴眼淚。

好心你唔好咁小器啦

唔好問屋企為你做過咩，問你為屋企做過咩！

第時等佢無力自理，但係仲知周圍發生咩事嘅時候，對住佢搖頭嘆息，咁佢就知咩感受

我支持你

你好噁心

屋企人先夠膽咁狠

有時候覺得唔係錢既問題 根本唔想生出黎 唔識教就唔好亂生
有時D家長咁白痴仲衰過無錢

既然冇將來
不如當呢個人生係bonus?
當所有野都當左唔係必然 咁就唔會有失望?

I know that feel

今個月你仲未俾家用

我聽過：你比雞更加賤

你揀個啱啱識嘅女仔 定係自己屋企？

好多父母都鍾意睇死仔女

冷血㗎你，當屋企酒店，有毛有翼識飛啦

佢都係冇撚用㗎啦 佢想點就點啦
(( 佢哋果陣以為我瞓著左

我幫你

你阿爸阿媽點出事？

唔算好難聽嘅，講下咩事？

話我柒頭

你都係讀唔成書架啦

廢柴唔好讀書啦，唒錢

錢錢錢呢三個字對窮父母嚟講係好重要

事實喎

我老豆都講過
希望佢快D痛苦咁死
每次見到撞車新聞都希望有佢名
(利申已搬走自住

你可以唔娶唔生，但就唔可以搬出去同人同居

每次諗起D屋企人就會好慶幸有而家既另一半
因為得佢係明白我同會支持我
所謂"屋企人" 永遠都唔會理你感受, 有著數就揾你
有野要幫就揾你, 其餘時間唔會理你, 問侯一句都無
有咩麻煩事就叫你去做, 有咩意見/講清楚是非黑白就會話你小器
眼見自己個女俾人恰, 俾親戚, 都會拱手讓人繼續笑自己個女
因為自己要面, 要充大頭鬼, 對外人就好好, 對自己個女就當工人咁
成日覺得我揾到錢, 就乜都要我俾錢

試過同老豆鳩屌緊對方
同台食飯條撚樣又係咁講
我即刻起哂鋼問佢關你撚事

呢個阿媽同我講

你心地唔好啊

我hurt 到而家

都唔知點解要咁樣踩自己仔女，講笑都唔係咁講呀。

1. 你正一閪人

2. 你食咁撚多肥野，一陣生腸癌

日日見到你係屋企都想嘔

1.一早叫你揀文科！你又唔聽，揀文科咪有得讀預科囉！

2.你係讀得成書嘅就一早讀到預科啦
(最後我U grad)

3.你返去讀大學來做咩？安安份份好似你表嫂咁喺醫院做文職再搵人嫁啦。唔洗俾家用呀？
(所以我U gard後冇加過家用)

4.我舅父佢哋係同一對父母生，流住相同嘅血。你同細佬係我同你老豆生，得一半血。所以我點都會幫佢地還錢！
(佢堅持要老豆問銀行借錢還舅父搞出嚟嘅街數)

5.你有能力啲，畢業後要加返家用嚟幫屋企買咗層公屋佢。不過你點都會嫁出去跟老公住，咁到時間屋就會寫細佬名㗎喇。
(加你老味家用)

我爸：如果你係仔就好，可以嚟鋪頭幫手
個陣我已經20，先知自己俾人嫌棄咁多年

一睇你地老豆老母就知係支那人冇錢冇文化成世冇撚用啦

要鬧仔都唔係咁鬧家嘛
人地父母做生意嘅由細就識教到個仔幾精幾識待人處事喇

係咪所有屋企人都好鐘意講笑

老豆老母次次同我傾親計 / 問我嘢 / 踩我
我認真答， 佢地： 講吓笑，咁認真做乜
我講笑咁答， 佢哋：講吓笑，唔講邊得黎笑
我唔理佢哋， 佢哋：講吓笑，洗唔洗發脾氣

因為咁呢幾年我都無主動搵佢地傾計

真係好多廢老

答：叔叔你真偉大

你當屋企酒店？

以上睇大部分都係窮人生女

見到都覺得肉撚酸
咁難聽嘅野都講得出口
一定係支那落嚟成世冇錢一事無成

俾佢老母，割席啦仆街

唔威架
不過千奇唔好有事搞到有要問我攞錢嘅時候囉

家姐係房喊緊

我點解要尊重我個仔?

養到你咁大，咁樣同我講嘢？
廢老例牌對白

正一廢人 垃圾

成隻雞咁！你貼上門免費雞咋！
睇下你幾時畀人汁屍 （我話想同朋友去飲杯嘢）

每次發脾氣都講「早知就唔生你。」
因為呢句我諗咗好耐係咪要去死先啱

你老母都幾on 9講句野就叫人做雞，咁佢都好下流

由細鬧我鬧到大有咩說話未聽過？
反而係兩老唔聽我講野先最hurt

我養大你，宜家要你幫媽咪搵下錢有咩唔啱？
宜家叫你做小姐又唔係做雞

講笑唔係大曬

我老母：我層樓係你既咩

多謝你
人大左睇開好多

你媽之後無番過屋企？

你男朋友個樣好樣衰

都ok嘅，起碼唔係直接話你

「良心當狗肺」
「養咗你廿年，叫你做少少嘢都唔得」
「生嚿叉燒好過生你」
「讀咁多書無用㗎，俾你讀咁多書做乜，啲思想歪曬」
利申 ug only

幾年後再講起，佢會變左話：邊有呀？我邊敢打你鬧你？

我由細到大都知

如果我生左你阿哥(小產左)我就唔會生你囉

我成世人既願望就係要個仔
有個仔其他野我都可以唔要

生左仔之後
讓下細佬啦！佢細過你架嘛！！
我係重男輕女，咁又點？

重男輕女到咁出面

老豆同老母講：
靠你個仔呀？死得啦

我而家唔搵多d錢點掂，我睇死你我老時你唔會養我

我男朋友好好

by細妹

“我地好開明架”

14年去瞓街
老母知道之後講咗句”早知係咁一出世就摙死你”

我爸同我講 屌你老母臭閪

睇到好sad
突然之間覺得自己屋企人都算幾好
有時同老母鬧交 會叫佢去死 跟住佢又會話早知唔生我
生舊叉燒好過
不過多數 講多幾句 其中一個就會忍唔住笑出黎

「成日懶懶閒唔去搵工」
「屋企都冇俾壓力你」
「你有咩好唔開心? 有咩好擔心唶? 」

technically the truth

思想歪曬

試過洗完頭唔吹頭著，入自己房廢事嘈到我老母同親戚傾計。冇啦啦親戚推門入嚟問我做咩唔吹頭訓，我話唔洗啦自然乾。

然後佢出返去同我老母係咁講我唔聽話，我黑人問號。第二日我老母唔撚同我講嘢，話「以後你有咩唔洗預我架喇，係咁。」然後半年冇同過我講嘢。
痴撚線

利申：我果陣已經24歲

老母成日係我背後講我壞話，搞到親戚以為我係仆街仔

追夢要睇下自己咩料

你畢嬲都冇人猴

你同垃圾桶入面既垃圾一樣 都係舊垃圾啊

我屋企人都有講過

啱得嚟難聽

睇完呢個po真係學識左感恩
有一對講道理嘅父母原來唔係必然

希望各位有份留言嘅巴絲振作

我只係知道我呢一世人都唔會生仔 唔會信愛情

我試過比呀哥女朋友亂拎我d野

我媽幫我呀哥女朋友都唔幫我

仔就縱到窿。

「你鐘意屌你快D出街比其他男人屌西吧, 咁鐘意咪去做雞」
「係你個死姣婆話要學琴架」
「你都係買唔起樓㗎, 你都係死出去租劏房住把LA」
「你個死姣婆仲乜未有家用」 <----第一份工番半個月比公司拖左成個星期糧

唔係最難聽，但永世記得

你帶佢見校長又好，校工又好，唔關我事
你咁樣係抑鬱既話，全世界人都抑鬱啦

上面2句都係仆街老豆講既野
每次聽到咩女係老豆前世情人就生心理性想嘔
父母既說話真係好影響仔女性格同心理，直到宜家我都覺得自己一無是處，極無自信做任何野
如果香港有免費無痛安樂死就好

試過，跟住佢地會發難：依家威啦，出去搵到個錢有毛有翼啦，講野咁撚串 blablabla

佢又冇錯喎 做n展做到隻積咁

我老豆無乜嘢，但重男輕女
我老母係終極級
自己爛賭，日日發脾氣，我家姐話佢仲俾佢拎刀斬。
我讀書唔係特別出眾，甚至入唔到大學，我老母就係咁話讀書嘥佢錢唔好讀出黎做嘢
以前小學升中學升唔到心儀學校，我老母就話係你自己攞黎衰你扺死，去叩門就一路不斷俾佢數落
我記得有一次佢對我講成家人都係賊
而且佢話你係我嘅，你乜嘢都係我嘅
因為佢從來都無當過我地係家人，佢自己啲細佬先係佢親生嘅
以前仲試過鬧交到啲鄰居幫我哋報警幾次，完全係佢係到發神經，無道理可言，佢係老母佢啱哂。

所以有時d老人家冇人理唔係冇原因

細個就講好後悔生你
大個咗就講好後悔搵返我

屋企好早離咗婚，我跟老豆住

同屋企人講裸辭
就講左句
搵唔到工唔好係我面前喊

話我同男朋友扑野係隨便既女仔
想同男朋友去旅行都唔得

利申：一齊左兩年 我24歲

呢個post啲老豆老母真係痴撚線
on9就咪撚無套屌啦

你自己後生又唔努力d

明明佢自己後生只係識吃喝玩樂冇諗過將來

叫個未成年嘅女去做啤酒妹
仲有講「你唔聽我講到時xxxx唔好比我知」心諗我同第二個講你聽到又關你撚事

佢敢再咁講嘢我真係屌鳩佢
完全唔識諗下講嘢可以有幾hurt人
以為自己係老豆就大撚晒
咁撚大個人都唔識尊重

唔似一般既心情唔好，似咩人格障礙個啲

我老豆同舅父都講過！！！
仲話過淨係要細佬，然後我比保良局就夠

大概中四五嘅時候:
你咁巴閉咪搬出去住囉 唔洗我養你
我咪當生少你呢個仔囉

啲細路講既野唔好信晒/信咁多
啲錢自己洗晒算 唔好留俾佢地

我都係呢句
嗰陣中學放左學都走去做part time
因為屋企窮 佢地冇乜點俾零用錢我
咪靠自己搵
點知有次放工好夜先翻屋工
佢著哂火咁屌我 「咁等錢洗去做雞囉」
諗翻起真係好委屈

十歲果陣：你唔死都冇用架喇你

睇完呢個post先發現有唔少老豆老母會叫自己自己個女做雞
究竟點先講得出口？

死臭閪
陀衰家

你真係唔死都無用 點解我會生到你依個仆街出黎

幾年前開始有長期病患

呀媽講野成日feel到佢歧視/標籤我有病

你有病 咁麻煩 邊有人會中意你架 去搵個大你十年廿年算啦 你搵個後生咪只會嫌棄你

嬲果陣仲會話 抵你有病啦

間唔中仲會話 我寧願勞碌成世都唔想得個長期病
（心諗有病我想架咩 有得揀？）

點解我堅強咁生活緊你要講d咁既野打擊我

「死咗佢啦」
秧申有抑鬱同焦慮
但自殺不遂個陣又黎醫院探我問我做咩咁睇唔開

我聽過隔離屋鬧女叫佢做雞不特止，仲要講「鬼唔望你生愛滋！」「仆街死」

我唔明點解要咁對個女

叫我去做雞

我呀媽三日唔埋兩日就講一次

痴鳩線

唔算難聽, 不過次次聽到都想寸柒我老豆
成日話我黑面(其實只係寡言)唔注意儀表(其實只係慣左頹look), 出到黎社會會好蝕底
第一我好撚討厭人淨係顧外表, exa7tly就係佢呢種人, 虛有其表內心醜惡
第二我初出社會 人脈 閱歷 成就 已經超越左佢, 佢只係個無事蹲係屋企既廢中, 憑咩說教

屌你老母

我老母都咁講過
當下冇乜感覺
事後諗番

細個屋企偏心阿哥多d，
有次朝早訓醒阿媽笑住傾閒計咁問我係咪覺得佢偏心阿哥多d，我唯有笑住咁答無 之後入左廁所喊
細個做錯野唔開心，無咩表情就會俾屋企人話擺左個死樣出黎

你唔撚死都冇撚用 你條垃圾 屌你個仆街臭化閪 你同我去跳樓 即刻

我對你冇希望架啦

真係唔係好明，其實佢鍾意你啲咩呢？對咗你咁多年我都唔知你有咩好

外人都睇到優點肯錫自己 偏偏自己屋企人連一樣值得讚嘅嘢都搵啲到

今個月家用呢?

想兜巴星佢

我媽: 你夠膽比少一蚊 我換左屋企把鎖佢 你以後唔使返黎
利申: 每月準時出糧 比一半人工做家用

On9老豆：死讀書、讀死書、讀書死

自己無學識以為賺錢養家好威，睇唔起我讀書仲上到大學。一睇新聞有乜中學生、大學生唔好嘅新聞就借d意講。次次都屌撚佢
依家畢業出黎做野賺到錢一毫子都唔撚柒俾佢

呀媽重病，多個器官衰竭（我個陣五歲）
呀爸係訓訓下去左 （我個陣七歲）

去搵我呀婆同呀姨佢地就甘答我啦

生舊叉燒好過生你

我都試過，跟住我即刻google俾佢叫佢自己睇，佢唔識，我就話中文字都唔識睇？

我爛面嗰排行近啲佢都縮呀

講起3歲我比啊嫲隻看門既狗輕力咬咗一下塊面，成面血。
啊爸第二日先帶我去睇醫生，比個醫生屌，話唔即刻去急症室。
我啊爸有次講返個解釋係，唔想因為去政府醫院睇完，啊嫲隻狗比人捉走。

聽完我好嬲咁講，去到話係街比狗咬完跑走咗咪得囉
原來我個價值係低賤過啊嫲隻看門狗

事實上好多人都係咁包埋我老母

月頭俾咗家用，到月尾又話依個月家用唔洗俾呀？

睇你幾時死

你都就嚟死㗎啦

同左阿媽講夜晚要開會，會遲啲番屋企。
番到去1點幾，佢嘴砲左我半個鐘問我係咪真係開會定係去左開房明明影埋啲莊員比佢佢都可以唔信

你個死廢柴 正垃圾
你想死我幫你打開窗
你跳啦 即刻跳啦嘛

正臭貨

所以我有個細我12年嘅細佬，但係我都好錫佢

咁又真係大曬既 你問下喺香港有咩係用錢買唔到

難聽個點係邊？

你個打靶仔

你呀哥做做依D野 溫依D野幾分鐘就搞掂
你睇你咁撚蠢溫幾粒鐘都咪掂

依句野我小學嗰陣差唔多次次考試就俾老豆老母講一次

（後尾先知我呀哥IQ好似有小小接近資優

之後依家由中學到大學
只要我一溫書 就即刻諗起依句野

咁有冇畀到？

我寧願斬死你都唔會比你學壞

利申：朋友個呀媽 因為朋友係gay
個壞refers to gay

都唔知關你咩事

華人賤種真係好撚低賤垃圾既人種

難怪出唔到改變世界既人才，有既都係係西方成長

垃圾支那華人賤種理應殺清光

呢個係我嘅屋企，唔係你嘅屋企，你想留係度就要跟我規矩。

個下呆咗唔識應，心沉咗沉，乜原來呢個唔係我既家嚟架，原來你無當過我係你屋企人…？

早知唔生你

其實係講俾親戚聽
你去汽車台睇就知班車主幾撚煩

I know that feel 好記得老母講咗句 “你依家讀到咁已經俾多咗你 係我極限嚟 仲想讀上去?!” 不過我無理照讀 一直死慳死抵捱到畢業

無
老豆係我小學個陣已經唔係屋企瞓
老母用晒啲時間信佛拜佛
無人理我

如果比我揀多次 我會落咗你

你都冇撚用既

「我投資係你身上咁耐 你幾時俾返回報我？」
個時重讀緊書
而家已搬走 一蚊都唔俾佢

屌 一鳩樣
所以我宜家唔撚做野 去讀書

講天下無不是的父母嗰d人可否收皮？難聽過粗口

同呀麻住, 細個成日嫌我唔夠佢街坊個孫高,但係人地大我一年個街坊(婆婆)有米七,我呀麻得米五,明明我小五已經高過我呀麻,直到上中學之前佢都成日話我矮細個冇放係心上邊,大個諗返起先覺得on9

小學果陣佢去聽電話果陣係張"登"個扶手到跌左落地(無錯,佢60幾歲仲學人坐扶手),隻手骨裂,佢直到死都成日怪我累到佢跌親隻手

日日都無啦啦發脾氣鬧我, 話我係廢人, 嗌我快D去死, 平時佢都成日嫌我麻煩到佢. 佢個人冇野叻, 就係得煮菜叻, 但係冇教過我, 到到生cancer果陣都唔肯教我, 就黎死都唔肯教我

佢幾個仔女入面得一個肯養佢, 佢生cancer果陣又唔知做乜同個街坊反左面

貧賤夫妻百事哀

死豬閪

你係邊個？

扯咗

你女朋友貪你d乜

第一次同老豆老母講拍拖 點知第一句答我呢句

夠唔夠錢洗(嗰下真係百感交集

「你當屋企係酒店 鍾意嚟就嚟走就走啊？」
「得啦你唔使返嚟屋企 去搵你老豆啦」
老竇老母分開咗 知道阿媽屋企得佢一個 可以早返嘅時間都返去搵佢 一星期一兩晚 返老竇屋企多數都係沖完涼傾吓計就瞓 佢都仲要嫌三嫌四

我對你只係責任架咋 其實我真係好撚憎你

小一果陣借咗阿媽一百幾十，阿媽催我還錢。
我: 你要幾多？我燒俾你，要幾多有幾多。

諗返起都覺得自己好衰

養隻狗好過養你。 養狗起碼返到屋企都識擺下尾

衰嗰個唔係你;係你阿媽，你小一喎

比起咁多留言我呢個都係廢既
不過由細聽到大令到我冇晒自信

老豆： 你乜都唔識架啦 淨你識打機 冇用架喇你
由小學識諗就聽 聽到依加仲聽緊

仲有個係同我呀妹講（雖然得4歲未必識聽
唉 你同你呀哥一樣都係唔係讀書既科黎
第時老左都係唔洗旨意靠你地兩個

幫你洗腦

想抱抱巴打

呀爸對住個女講呢句話 真係好嘔心 你依家同佢關係點？

老一輩都識隔一代傳個家傳之寶比你

公屋父母大集合

一撚樣啊

雖然由細聽到大覺得自己免疫左
但有時真係好難唔在意呢幾句

就係呢幾句令到我咁大個人做乜都冇自信
成日覺得自己真係垃圾黎

到呀妹果句我擔心4歲有記憶記到大個識諗的話
成件事會變成點

: 個個你細佬黎架
: 呀嫲知你係女個時都唔知幾失落

我努力搵錢比家用
我細佬成個廢人咁佢都仲係有用過我
仲要屌番我轉頭有比家用係咪大曬

唯有希望你個妹唔記得

就算你做咗幾多都好，我睇唔到就等如無，所以你係咩都唔識做。

只要你坐咗張櫈度一秒鐘，喺我眼中你已經坐咗成日。

你今個月未比家用

睇完覺得屋企對自己都算唔錯
比佢地話下一定有 但唔會嚴重到記到依家

開房咁又點 大學生成年人扑野都唔比咩

你記住你講過嘅野，你要付出代價

我媽係求我搵工 佢見我搵到工拍手都黎唔切

叫自己個女做雞d老豆老母咩心態
屋企人講野都唔算難聽 但成日講埋d鳩野之一後話講笑啫
宜家聽到即刻喝返佢地

老母：你睇下人地/親戚幾XX
例子：你睇下表弟幾叻幾勤力，人地讀唔成書都搵幾萬蚊，你就連兼職都唔返，冇L用
心諗專心讀書唔返工好正常
我又唔似其他人咁讀大學讀到爛grade
成日睇到新聞啲咩野狀元孝子成功人士
就拎人地同我比較，咁叻你咪認人地做仔囉
明明我有幫手做家務，又話我懶
每次鬧交就拎返以前幫我俾咗幾多錢幾多學費
又話唔洗養我早就買到樓
大佬養唔起就咪撚生啦
大家都係養唔起唔好害咗個小朋友
一係就學班蝗不停生再攞老綜

你十六歲唔比人搞大個肚都算偷笑啦

睇完個post 先知香港有幾多痴線佬 痴線婆
開口埋口講錢都算，香港地嘅風氣，真係只能夠一味講錢
但叫個女做雞，話個仔垃圾嘅人
呢啲說話都唔會同朋友/陌生人講啦，更何況係家人
講得出口嘅，唔止係無資格做人父母，係連做人嘅資格都無

我生得你咁靚仔都無拖拍

我都係咁 好大壓力屈到情緒病但who fucking care

好多父母都鍾意拎表哥表弟比較。同埋話如果唔係養你哋我就買到樓呢句我都喺街到聽過。

中學鍾意畫畫
屋企人行過我電腦後面：嘩你畫得咁醜嘅

而家讀緊media嘢
日日要對住電腦畫畫/做3D/整片等等
一見到就：淨係識打機

不過好彩我識駁嘴

你死得未呀？

我生你出黎 你係大定我係大

你真係係乜優點
你暈咁又點姐，我又唔係醫生

佢哋唔錫你 你要好好錫自己啊
最緊要知道自己做咩做得好

我想繼續讀書，阿爸唔比，佢話：反正你都會嫁人啦，唔想投資係你身上咁多，因為冇回報。

阿爸：我係唔會比嫁妝你，我唔想貼埋大床比你嫁比人，生個仔跟人地姓。
我：咁我生仔跟你姓呢？
阿爸：你d仔係外孫，唔值錢，唔洗佢地跟我姓

人類9成9責任都係自己負責 唯獨生仔女

你媽有病，我一定記住一世，一有機會，呢句說話即刻奉還翻俾佢

除左執屎，有人肯出錢比你就咩都做。

18歲開始半工讀，我都唔想自己咁貪錢，但真你有需要

老母話我謀佢身家, 然後晌夾萬拎咗幾舊錢出黎掟我...
幾日後我就搬走咗

一樣，覺得有手有腳搵到食就得

打份工唔好下下講錢

‘你知唔知個x姨姨都話你肥到無自尊呀！真係講得啱呀哈哈哈！’
果時我6歲

‘你係屋企最細，冇人睇住你一定好冇家教，周圍發姣，周圍同人上床啦！’
果時我11歲

‘我同你講你一定要入到香港大學，唔係就同你老豆去死！’
果時我16歲

屌我老母，成世人自卑到玩完

果次起身搵唔到毛巾洗面
佢話擺左去另一邊
老豆話我做保安都唔掂

我心諗屌你老母刷完牙可以有幾精神搵野？

咁多父母都話自己個女同人上床

搵到錢係大曬
唔撚俾家用或者搬走係自己話事

我估呢到9成人父母都係垃圾死窮撚冇錢冇學識

先會咁對你地

柒字都算粗口？撚撚閪閪都未出啊

我可以當你冇生過你都得

同佢講當年戴返套啦

好可憐
我老豆就鐘意仔鐘意到好出面

我咩都冇求過你要過你幫
(明明屋企事無大小爛咩壞咩都係我出去買
扯住八號波都係我仆出去幫佢買電話
我只係要求佢要招呼啲大陸人果時唔好將我啲嘢俾人用
佢就咁同我講, 仲要講到我好斤斤計較, 講到我咩都冇付出過
我點都比唔上啲外人呀盛, 都唔知係咪親生)

仲讀緊小學果時已經屈9我，有病

明你想講咩，唔知點解好多父母都係對外人好客氣;對自己人就斤斤計較

等佢老佐唔行得再慢慢虐待佢

真, 我都聽過幾次
老豆老母都叫過, 心諗做雞仲撚好過做你個女, 唔駛食飯都冇錢食

嘩屌絲打你屋企好似我屋企
重男輕女, 不如當初check到駝住個女就落撚咗去啦嘛
咁撚唔想要女

佢咁講我實屌返佢
：我想出世架！？有得揀我唔出世啦

利申：窮撚屋企、講過

岩UGrad 唔識搵工, 搵左差唔多一年先搵到, 中間D說話難聽到。咩屋企唔養廢人, 你比個期我, 唔得就去做保安/m記，咩人地大學就賺錢番黎, 你就坐係屋企。
自己又唔係有錢得幾十萬又有病痛, 都唔知邊到黎既自信可以比我FING,
結果就搵到份工高過老豆加老母加埋

成個post八成既說話老母都有對我講過

包括叫我做雞 知你係女就落左你 未見過有人好似你咁冇用
乜都拎錢黎壓我

但其實屋企經濟環境唔錯 算係中上 都冇賭錢冇飲酒
只可以話係佢冇文化 唔識教

報一次驚睇下佢地知唔知驚
唔好直接話佢 話係支那人做賊

中學試過俾阿爸拎住個酒瓶追住我，跟住捏住我條頸，按住我喺墻，個頭一野撞去墻嗰度，話我咩態度啊宜家？
講句對唔住佢先放手。
嗰陣係嘈緊買咗一對430蚊嘅鞋。

到佢臨死既時候，還俾佢：咁X冇用，都唔知係咪我老逗

真心唔知斤斤計較係邊個
毛巾你唔係亂拎去俾外人用下話
又唔見你拎你自己果條俾人用
出咗黎做嘢成日買咗啲嘢係for自己都俾人二話不說拎晒俾人用
試過有次落大雨先發現一把遮都冇
俾撚晒人

咁痴線 可唔可以講下成個過程？

苦海已脫
屋已搬

反正我做過啲咩都冇人感激我
仲要話返我轉頭
咁我咪做返你地眼中嘅反骨仔囉

咁最後係邊個湊大你？？

我唔係在乎你啲錢，而係你要盡孝心

唔知係你地玻璃心定我本身太mean
你地講過嗰啲我都會屌返轉頭

屌睇到好撚嬲話曬都係自己仔女，咁咒自己仔女都得，虎毒都不吃兒啦，唔想教咪唔好生啦，為咗嗰一時快樂要啲仔女受翻曬啲苦，屌嗰啲父母都正仆街

如果呢句係佢真心說話，你會唔會覺得好聽啲？

其實本身冇計劃生你
你嘅出世其實係意外

成個廢人咁，仲好似細個咁飯都要人幫你裝。成日同我講以前點。
哇 想講十幾年夜晚冇係屋企食

聽到個下 好hurt 好似人地幫你裝飯係自己錯咁 講到自己一文筆值

分享一個之前喺街邊聽到嘅，有個阿媽同三個仔講如果唔係要養你哋呀！我一早買咗樓啦！

你先癡線，無大無細，邊撚個養到你咁大，咁小事話你兩句就忍唔到？，又唔係叫你去死，你咁大反應做乜撚，仲要對父母講粗口，反骨仔

要生啊,養生防老,你到時就知

養兒

老豆叫我死狗
老母話你真係好無出息，點解我會生到你咁無出息！

雖然可能係意氣說話，冇咁既意思，但果下聽到我一直記到宜家，諗返起會唔開心，又知自己唔可以咁介意，唯有繼續嘻嘻哈哈當無聽過

利申 講到1999，唔知有冇人明果種感覺

係呀，到佢老佐，受過嘅委屈，慢慢還翻俾佢

老豆： 冇我養住你 你出左去做雞啦

果陣仲係一個17歲既中學生

死狗嗰句係咪講笑

仲快d俾翻說話你阿媽聽：都唔知邊叉個，話我瘦猛猛過唔到體能，真係一d眼光都無.（做埋嫌棄嘅表情）

Good

唔係，依家係我想搬出黎住

你可唔可以唔好將d野亂咁扔姐(一路幫我執一路講)

呢句就係我媽咪對我講過最惡既野
我好幸福曾經擁有過世上最好既呀媽
我真係好掛住佢

垃圾

應該唔算難聽……？

咁最後有無咩出色

試過老母打俾我問我係邊，我話係條街到等fd
佢話我企街
仲要唔止一次
From1,2個陣

話我著得似企街 同做雞無分別
但我當時只係著緊恤衫加裙 一啲都唔暴露
利申 嗰陣得16歲

回佢一句：慘得過我有本事呃！你地無啊（配合臭串表情）

你咁夜黎係咪好想比人強奸啊？
Hurt到明明晏晝六點幾返去

呢個似講笑

個天無眼，俾個好家庭你真係曬撚曬

出去大場面對全部嘉賓鬧我唔好失禮 唔好影衰全家

之後喊咗

大個已經唔會放係心上

咁叻唔好要

講得出喱句可能仲有第啲意思嘅.

唔啱聽嘅說話你想唔想聽?

一邊返工一邊返學 因為要賺生活費
問阿媽有冇輕鬆咗 佢話冇覺得差唔多

我都無本事做人地個仔，所以我咪癡住d無本事嘅老豆老母囖

屈我偷錢

係咪冇留心聽你講嘢咋

點解唔錄音啊，播翻出黎俾佢地自己聽翻

你做我老豆，都係我一生人最痛苦嘅事！（當佢講得出果一句嘅果一刻開始）

香港嘅父母好鍾意聯合啲親戚一齊笑自己個仔女。

有次嘈交，阿媽講過親女唔及養女好，而我就係個個親女。奈何我係細女，家姐大我好多，好識諗。仲要個陣我16歲嘈交至知同家姐同父異母（我一早發現過，但以為自己諗錯）。不過一家人由細到大都關係好好，所以無影響到。只係估唔到可以咁電視劇情節。🤷🏻‍♀️

講得呢句，其實就係佢最唔想發生嘅事。

細細個你只能依靠父母吖嘛，喺嗰個時期咁威脅法，大個點會有安全感

到我大啲都係第一時間搬

我都覺，太性感了

我會答翻佢:啱呀啱呀殺撚左我囉

希望係啦 多謝樓主

以為自己留言 我呀媽都試過咁講 話我情緒有問題成日喊抵比人飛 明明係個ex飛咗我周圍鬧我臭雞

如果你覺得適合嘅，咪試下問返佢當日有冇留心聽你講嘢。

我都聽到句一模一樣 心鳩諗 係啊咁咪唔好生出黎 日日比人當沙包咁出氣
次次有野求佢（中學個陣 未搵到錢）
問拎飯錢 比人屌：前世欠撚左你啊？
我做錯啲咩連番學食飯嘅錢都冇資格拎
比人生出黎當出氣袋真係好撚慘

唔識教同埋冇錢都唔好生仔女

永遠有乜就屈左我錯同鬧我先，跟住話係咪俾人屌化左 (利申有細妹，不過唔會話佢)
鬧夠，我仲處於唔開心狀態下，佢地要我幫佢地做野就變左樣嗌我

當初係唔小心有做咗你，有唸過唔生你出嚟。

你冇用架啦 成世咁冇用架啦
次次嘈交講唔過人都出呢句
心諗 明明你仲冇用過的成世人都失敗邊有資格咁講

諗起之前有個post個老豆拎住份馬經叫個仔腳踏實地

你唔合格 不孝

出Show有無錢架 無錢你都出

原來一直冇人信我

「做雞啦你。」

考DSE厭力太大 全身出濕疹 啲傷口不停出水，之後我老豆叫我跳樓死咗去算，唔好係到獻世

有次同老母嘈 佢話 係呀 生你出嚟係俾我罵㗎

有次又同老豆嘈 係呀，唔好理佢啦，佢係負資產嚟，生出嚟，都冇9用

可能女仔玻璃心掛
果次考試成績差，佢仲鬧咗好多野，最記得就係呢句，佢咁話我好唔開心

未揾到錢就食咁多零食

日本媽媽一定唔會咁

好後悔比你生出黎

"你塊面爛成咁, 第時實嫁唔出喇"
o個時中學, 生到成面暗瘡已經好自卑, 番學又俾同學笑
點知老豆老母日日落井下石而冇諗過去幫我
淨係話我係咪成日食熱氣野(完全冇)

好在而家塊面好番晒

親戚：帶眼鏡第日大個實做掃街

依個好笑

關咩事

正仆街

比屋企人一路圍住我轉一路用手指指住我講：shame on you

小學成日俾老母語言暴力 成日話好憎我
又成日掉晒我啲衫褲出街要我訓走廊
等啲鄰居笑鳩我
中三之後直到而家再冇同老母講過一句閒計

利申：單親，公屋，打咗幾年工，零家用

好認真講講下野走音，跟住同我講最衰都係你

你真係乜撚用都冇

「我係錫呀妹多過錫你架啦」
「屌你老母去做雞啦你」

佢地一樣會繼續鬧你
話邊個邊個師奶又咪無文化又咪無錢 佢個女讀醫啊
我話係你基因唔好生到我讀唔到書
佢就會話我有得讀實叻過你
點講都係我地錯

我以前一聽到呢句，就直接還口”唔係大曬係大撚曬，吹波呀，夠薑唔好比飯我食，即刻告你虐兒”

成件事係點？

話説屋企有人正日生日都會食飯
我老母都會話影相
而我就係每次都話唔影相嘅(我認我衰仔
咁果日我生日啦
我老母照舊話影張相,我都話唔影啦,仲開始嘈咗幾句
之後我老母就同我講
我死撚咗咪以後唔洗同我影相lo
之後嘈多幾句搞到啊哥咩都冇食就走埋
仲成個月冇同老母講過野(晚晚同枱食飯

分享其中一件係最近發生嘅事啦
屋企人嗌交 完全唔關我事 但突然無啦啦全部矛頭指向我 我企咗係到俾全世界指住嚟屌對 然後俾人無啦啦鬧嘅我就喊到仆街 我屋企人就問我有咩資格喊

我個陣都差啲心諗洗唔洗同佢地講對唔住

利申俾佢地搞到抑鬱焦慮 屋企地位最低 由細到大長期俾人屌同屈 但佢地知道我有病無俾過錢我去醫 仲話翻我轉頭 我有病係因為我mindset有問題

當年沙士小學三年班
有一晚喺屋企食飯我打乞痴，老豆即刻話"你病嘅話我dum你出街呀，唔好搞到成家中沙士呀 "

所以由細到大都唔鍾意老豆

我阿婆係我小學果陣同我講，你唔似得你表妹，你無老豆架，你好下賤架

我大膽假設，其實呢個post嗰啲父母講啲難聽說話可能有部分係想用激將法;不過就真係激得滯;同埋有啲嘢就算激將法都唔講得，例如:叫個女做雞、話個女比男人屌完呢啲。

純粹想串我要帶眼鏡，但佢既仔女唔洗

比我真係會搏返佢話
我冇叫你生我出嚟,怪就怪你自己on9當日只顧開心不理後果

我個仔十年前已經死左
你呢隻係魔鬼黎

小學果陣老豆係電梯大堂當住咁多人同我講 有人話你猪排姐係笑緊你.....我唔知佢當時做咩講呢d 我只係覺得好撚懢忦

你仲係洗緊我錢ja!

咁講嘢

老豆個幾廿億唔係比你咁洗架

係美麗嘅意外

老豆去咗邊？？

幫我地揸機影張全家幅但唔係自拍

有幾多個呀
人地人地
人地買六合彩買啱六個冧把呀

睇落唔係好難聽，但暫時係全個post最具殺傷力嘅說話

你又知我邊個
細個青春節反叛個個都係
而家孝順父母你又知
On9仔

???

好慘

關心你，邊度hurt

都發生左好多次

你地比人玩到慘曬啦 睇死你地嫁唔出

唔知佢 總之遲番就係覺得我係去左開房做雞

衰仔你唔係搞gay啊？
利申：美麗既誤會

我唔想養你，你可唔可以死左去

去拎綜援啦

關公屋咩事 咩階層都可以有仆街父母

父母講都唔算好hurt，因為好多時係一時火遮眼衝口而出，反而係d三姑六婆

同佢講 係大撚曬架 你咁撚把炮唔好要我比家用啊

老豆：個官係都要判比我 你啊媽又唔要你

離左婚，我跟老母果邊

漏左句你以為我好想養你啊？

Clssss

無撚用 睇你個款第時都係做乞衣

咁又生

老豆：你要搵到你想做既野先會有事業，先可以行得遠。咁你最想做咩呀？
我：xxxx
老豆扯曬火話：搵唔到食架呢啲 跟我講咁做 去涯咩咩咩啦

實情係佢做唔到既野就要我幫佢做，同埋可能你地睇落冇咩野，但由細到大搵到想做既職業然後俾人潑十幾次冷水真係唔多過癮

小學個陣呀爸呀媽講緊離婚
之後呀媽問我：你跟老豆定跟我？？

呢d畫面真係呢世都記得

其實嗰啲見過女夜翻問個女係咪做雞嗰啲，換過講法會唔會冇咁難聽？
例如衰女同人扑嘢記得帶套，大左肚冇人埋單，你就慘啦

我諗原意係好嘅，不過唔應該咁講嘢

細細個中中轉左英中第一變第尾
開到聲話想補習因為跟唔到得年半就考全英Alevel. 點知被屌返轉到話補完就一定成績好㗎？
佢打舖麻雀輸一舖8番仲多過我一個月補習費

之後Alevel收皮撞到舊同學又話點解人地讀到三大你唔得

我就開始覺得其實要個廢老豆真係無乜用
講多句野都唔想

好多父母都鍾意潑自己仔女冷水

係一大班人面前話鳩我成個工人咁坐埋一邊食飯

可能唔算難聽但記到依加

呢個真 所以我同我女友講如果第時有個仔，我點窮都好都會support佢想做既野
好在女友完全明白 仲話到時一齊諗下點樣幫到佢

喂你食玻璃大咖?死撚開啦

受過委屈既人講下依家點對返自己老豆老母

做咩？

樓主有冇發現呢個post比topick記者搬字過紙

唔係你陀手能腳 我一早走左

好多留言都睇到身同感受，各位巴絲加油，唔好衰比呢啲屋企人睇。

有左你只係一個意外

我去旅行執行李既時候，老豆屌鳩我當屋企係酒店，話我對屋企不負責任。

我真係忍唔住同佢講「你咁唔滿意我咪搬出去囉，反正無左你兩個我一樣生存到」

利申 屋企經濟支柱 自15歲開始無問過屋企攞一分一毫 家務做足

唔會既 佢地老左我一定送佢地入老人院

多謝依家家庭都算和睦

係喎，你講我先發現

細個真係好認真咁諗過要做作家
本身冇諗住同其他人講，但係我老母日撚日問，同完老母講
佢笑住講:你呀？
嗰下完全係呆撚左

其實呢單都已經算係最濕碎

十零歲嗰陣我家姐問我做乜唔係點同老母講野
我叫我家姐問返佢

小學個陣講你讀屎片
成世都搵路到錢

雖然一出黎做野得12k
第2年已經升到20k

到依家1蚊家用都唔比
因為我成世都搵唔到錢

唔鐘意咪唔好返黎囉
轉個頭 打電話幾十個電話比我
你而家當屋企酒店呀？！
鐘意就返唔鐘意就唔撚返
明明就你叫我唔好返
利申:中學試過放學周街hea夜晚9點先返屋企
之後 屋企打鑼咁搵我 鬧我
whatsapp爆message 電話爆call

我得都算ok嘅 可能驚你夜返啫

著衫又唔係好睇過人 都唔知你買黎做乜
點解你咁醜樣 成日西口西面
利申 有抑鬱睇過心理學家 成日情緒差到會想摺埋自己

所以咪話我媽咪好

正確做法

唔係你唔會明
由小學一年級送返學接放學去到中四 日日如是嘅日子
我比啲師弟師妹見到都覺得醜
父母會關心仔女我明白
但唔需要過分關心
到上年返full time個陣仲要我報行蹤
返到公司啦 放飯啦 收工啦
完全冇自由

咁唯有試下攤開嚟講

我都有！

放重時間落去陪呀爸呀媽跟住俾啲姨媽姑姐話扮女孝順

扮孝順

所以他日我哋為人父母嗰陣，千祈唔可以將呢啲失敗繼承落去。

唔係難聽說話但係童年陰影
細個一做錯野會俾爸媽鎖入佢地間房既廁所
無得開燈然後入面勁撚黑同焗
然後想自己開翻燈都唔撚得
因為一開廁所門就到佢地間房
部電視大大個畫面播住鬼片
次次都關我係入面個幾兩個鐘
有客然後聽住外面啲恐怖sound effect
細個嚇到癲不停喊但係佢哋好似聽唔到咁冇理過我
仲覺得咁既懲罰好有用
雖然佢地除左依樣野係好錫我
但係我永遠都忘記唔到依段童年陰影
就係因為依段回憶
去到而家已經20幾歲，我都係唔夠膽熄燈瞓覺

以為係自己打
仲要發生過幾次
每次都話我無愛過佢 個心痛到

嘩

咁最起碼都幫佢慳到買套錢

前幾年DSE放榜 成績唔理想 比呀媽嬲爆爆咁鬧第時去做雞啦你 正廢柴 成績唔理想都已經唔開心 仲要比佢鬧到咁難聽
仲有呀媽好中意講粗口 十句有士句都係 佢心情唔好會對住我不停鬧臭閪 仆街 屌你老母個啲 比佢長年累月咁鬧搞到成個人好自卑

爸爸成日都好掛住你 想見你
但佢一見到我就打我箍我頸

Dse嗰陣同我講 溫得咁辛苦 揾人嫁咗佢算啦

生咗你之後既生活就開始衰
咁我係咪唔應該出世

以後我地唔係到，唔會留一分錢俾你，我會俾哂你個妹

sorry
但見到你老母對住你鬧屌你老母真心笑左出黎

我老母話我老豆黎到醫院知係女即刻嬲到調頭走，當年大陸都話可能冇咁先進，但明明我係香港出世，心諗你地產檢冇check架咩

世界上仲有人窮過我地啦

生舊叉燒好過生你 你咁大個人 有咩係益過我

個陣先至中學生

成個玻璃櫃跌咗落嚟
一衝入嚟唔係睇我有無整親
而係大大聲一句：屌 真係生舊叉燒好過生你
嗰時我10歲都未夠

屋企環境唔好，冇樓又冇公屋，唔俾家用真係要全家瞓街唔駛開飯

果時諗住捱到出黎做野全家脫貧，我都唔介意d錢邊個洗，但係聽到果下真入係心都痛埋

廢物父母鍾意賴人

唔緊要呀 我之前試過串返佢問佢係咪鬧返自己轉頭佢即刻西面冇聲出

大個有無同佢地傾返呢件事

最好係咁，要買一早買左

老豆老母都係死mk, 廿歲未夠落左幾次仔
讀小學果陣同我講醫生話再落仔冇得生先要焗住生

所以睇咗咁多留言，我嘅結論好多嘢唔多唔少都係上一代造成。雖然我一直都以為係上一代港女 （老母） 但係睇落去原來上一代 MK 仔(老豆） 都唔少。

有冇講過其他難聽說話？

人地串膠花夠做到首富

嗰時仲要喺外國（嫲嫲爺爺移咗民），我一家四口+我叔叔一家四口+嫲嫲爺爺
我老豆就係咁樣講

冇啦
關係唔好 好少講野 一出聲就係鬧交

佢三個仔黑曬面，個阿媽仲要好大聲(喺餐廳度)

你做乜我都支持你，不過你可唔可以唔好去旅行

利申: 冇問過佢地拎錢

屋企搞到咁你都有責任

巴打其實係咪攝影師
咁你結果有無出現喺家族全家幅度？

對比上面，已經算唔係好難聽㗎喇

我覺得佢屋企人係咪驚佢空難

可唔可以講下搞成點？

Me : 乜讀大學真係咁重要咩？
媽: 你唔讀大學可以做乜野？ 去執紙皮囉

見到你就眼冤

咁佢係咪講中你

我警告你唔好再食我既任何野

返屋企黐飲黐食？

利申仲讀緊書

唔係⋯⋯但我哥係龍友⋯⋯
有幾張冇

嘩，要警告

你睇下人地讀到大學，點解你讀埋啲屎片？

你睇下人地搵幾多幾多一個月，你呢？

利申：fg做緊mt，搵緊两皮半一個月

所以講窮人生仔正仆街係岩
又要屌又要生
生黎做乜

屌一睇就知支那落嚟，公嘅冇閪屌就求其搵隻臭西扑野之後生仔，成世一事無成冇錢冇文化，仲要把口臭成咁

見撚到都覺得肉撚酸，唔係話唔俾教仔鬧仔，但都唔係講撚埋啲咁嘅野。
諗起成陣窮酸臭宿廢味就想作撚嘔

我估某啲父母係覺得自己有能力，點知生咗出嚟之後好吃力、好大壓力，咪屌啲仔女囉

睇到好心酸 明明係自己最親嘅人點可以咁樣

差極都叫有a 有b

有啲硬膠屋企人以為自己講完好威威
x10打唔使找
理得佢地講得幾難聽
睬佢有味
唔使同佢地一般見識

呢句好撚仆街

某會員：
好心你地唔好將自身失敗歸咎於其他人度

做雞 發男人寒... 心諗咁撚樣都講得出 我真係做雞你冇面喳on9父母

剛剛畢業返咗兩份八千幾至九千幾既文職工，返左無耐比人炒左，返去畀老豆鬧我唔生性，人渣

細個有啲小錯誤、壞習慣就講到我十惡不赦咁，將我同道友比

聽嘅人心寒就真

有無興趣大家tg下
大家講啲野有聲既cls
一提屋企就會莫名其妙喊🥺
無諗到有咁多同道中人

大學畢業後比人炒左話我做唔掂文職，成日話我做唔掂文職就叫我做保安，做左保安就唔比我辭職

如果我有第二個仔...

你呢啲咁嘅人

成句？

如果早知生出黎你係咁
我就一早將你剁碎拎去餵狗

就係因為你 我先咁辛苦

你令到成個屋企唔開心

其實真係好hurt
跟住之後都抬唔起頭做人

你做咗啲咩

你有咩野值得我讚？

對佢地既好只會當奉旨 唔會放在眼內
一發生啲咩就連對佢地既好都當冇發生過咁話番我地轉頭

當然唔諗住生你出黎架啦

其實我地要既野好簡單
但點解偏偏比唔到我地野既人卻係屋企人

朋友視屋企為避風港/塘
屋企對我黎講 同地獄差唔多
唔想講到自己好慘
慘過自己既人大有人在

但由細到大 無論唔開心 失戀定失意
有時覺得唔讚都算啦
點解要踩到你地底泥 一文不值
真係唔好怪 好難將屋企放係第一位

講下你做過啲咩？？

1. 我一蚊都唔會比錢你讀大學

2. 死仆街！（老母激動尖叫咁講）

完全明白樓主個種生理厭惡
覺得屋企好假 好噁心 唔想同佢有接觸 最好保持距離

你睇錯咗喇，嗰個唔係我留言

sor自膠

以前唔讀 而家咁大個先學人讀書 哂氣啦你

邊有比過家用呀你!係到痴飲痴食! (其實有)

死八婆!!

有本事你咪走囉! (一嘈交就講)

幾點呀!!溫咩書呀!!啲燈殘住我訓呀!!

屌曬老母咁洗我去做野，跟住話生你出嚟就梗係要洗你啦，唔係生你出嚟做乜
個陣我先小學

到中學個陣，想出去做野搵下錢咁
就同我講你讀好啲書先啦，錢銀嘅野你唔洗擔心
但一講啲唔啱佢聽嘅野，就即刻話你咁巴閉我唔畀錢你
但明明我只係叫佢唔好咁夜仲飲咁多酒同食咁多煙

成日都係講一套做一套
從來無諗過要教育我，但又要我做醫生
但到我溫書個陣叫佢關細聲啲個電視，又即刻屌曬我老母，話我讀屎片，講多兩句就走嚟打9我

冇雖然屋企人唔識講野成日都激嬲人但唔會太過分

又係想自己仔女做醫生但又唔俾足夠資源嘅父母

敗 家 仔

Same here 細細個阿媽已經叫我幫手check老豆電話 仲係咁問我跟邊個 就連想離婚都要借我把口同老豆講 癡撚線

生你係為左間公屋咋

我生你出黎就係為左要你養我
（原句直出）

個陣岩岩失戀 冇人可以呻
同老母呻完ex對自己幾冷漠仲同我講話日日見到我為左件垃圾喊苦喊忽咁就乞人憎
又話咁唔捨得佢就返去搵佢亂咁同人上床啦
乜野好羞家 生左件垃圾
明明個陣讀書已經好大壓力 仲要失戀 個人崩哂潰

當年考dse 壓力大到臨近崩潰 佢見我日日拎埋係房就係門外大吵大鬧 仲記得個陣要將耳機既聲較到最大先聽唔到佢講野

老豆一嘈就話斬人又盛 又話你食屎大 你冇屋企架 一個講野唔經大腦 一個為左面子咩都講得出
好辛苦到呢家成日諗起都會眼濕濕 有咩事都唔想同佢地講

你父母:我係養兒防老，吹咩！

屌你 同你一樣 由細到大乜撚都叫我讓 咪撚生我呀

讓到你細佬結婚

老母：你有咩資格講跳樓講死，我仲慘過你仲辛苦過你

曬我百幾萬讀書工都搵唔到

我好努力搵緊嘎啦
無嘢做你估我唔愁咩

鬥慘

哇屌呢個真係好撚hurt

利申: 如果發生喺我身上都一樣駁唔到
巴打加油呀

依家係咪個屋企得罪咗你

你咩新鮮蘿蔔皮呀？
你高級啲？
啲嘢我都用得你唔用得？
我食得你唔食得？
你儲錢買就大曬啊？咪又係我啲錢黎
生你出黎食我嘅住我嘅仲要谷鳩氣
咁唔滿意去投胎搵李嘉誠囉

利申：97公屋撚 老豆今年七字中
由細到中學佢都可以每日早餐買$6兩個菠蘿包(當年)
每日下晝拎隔夜湯渣煲麵 每日如是 唔食就屌鳩你
係星期一至五係學校食Lunch可以避左
無零用錢全年消費靠新年嗰千零蚊利是死頂
利申2:窮人生仔正仆街

唔係啩 咁嗰時有冇試過唔夠錢？

可能叫我讓埋老婆比佢

我係最大

老豆同老母係仔面前講
一早話左要落左佢
你睇下你今日自食其果

其實失戀唔開心係好正常
但佢地可能覺得因一時之氣
用最刺到你死穴個句說話傷心
名副其實將自己快樂建築在人地痛苦身上

不如話未試過夠錢
所以同學有咩玩/出街通常都無錢去 人地問你你次次都唔去人地下次就問都費事問你
結果細個都係自己搵嘢玩(通常都係玩儲左兩年錢買嘅二手psp) 或者睇電視
電腦只俾用半個鐘 通常做完啲濕鳩English Builder/小學嗰陣啲濕鳩每日一篇就夠鐘 過鐘係第二日quota到扣
老豆以前做過鬥木 佢唔識set密碼可以真係鬥個木箱出黎鎖住成個電腦主機
加上我係獨仔 慣左自己玩又無兄弟姊妹同你講野
而家成日俾friend話我毒 我都唔想㗎

加油 每個人都有佢既一片天 唔洗同人比較

你塊閪比人屌㗎，做雞啦你搵錢翻嚟

你真係唔死都無用架

親生老豆咁話自己

叫我去做雞，攤係張床有錢收
細個扔左畀個親戚養左十幾年

我真係投資失敗（養你）

睇咗唔夠十版，已經覺得好燥究竟要幾痴線先可以咁同自己啲仔女咁講

好慘 希望你唔好唔開心 無論佢講咩都好

早知你一出世就掐撚死你

你真係好麻x煩 成日病

咁多人日日跳樓死，又唔見你去死

你冇資格同我講嘢

咁第日佢哋如果問你攞家用嘅話，你就同佢哋講返細個零用都唔夠！

第日層樓會捐出去
唔好以為我會留野比你
你最好快啲扯，我遺囑都立好晒

咁撚蠢架你
屌讀到大學都冇撚用
哂哂老豆老母D錢 一早出黎做野好過啦

最尾點

生日封利是不如係家用到扣？

你係失敗之中最失敗嗰個

人打機你打機，點解人地打機揾咁多錢你打到D咩出黎

你咁撚懶，第時去做雞，都係就咁訓係度

踩到盡

唔怪得知你個ex飛左你

講咩壞話

極勢利

你今年幾歲？

老豆老母離婚，有外遇問我點解咩都唔做，唔諗辦法去阻止

除左做雞果d外，上面果d大部份都聽過，以前日日放工寧願OT(冇補水）同周圍hea 都唔想返屋企，果時幾乎隔日夜晚就呢係被入面喊。後來搬走左，雖然位置隔涉有時攰都會抱怨下，但我老公話我成個人比以前開朗左勁多，話我以前成日發佢脾氣，個人又成日唔開心（我自己都冇為意），所以話家庭環境真係好影響人嘅情緒同性格

老豆:屌你老母！

如果係我長期聽到呢啲真係會直接開窗跳落去

呢個世界唔係男就女㗎啦傾個計都要俾人屌

同老母關係幾好
會成日傾計好似fd咁
同佢訴苦 同同學有d事
番學比人單打
講埋d無謂野
傾傾下 講到第d野
激嬲老母 佢突然講一句
抵你死 抵你d同學咁對你

果下呆左 唔識反應
好心up 其實都明知同佢講都無用
佢次次都幫唔到我
但都會想同佢講
本來傾得好地地 結果又會插你一刀
我都知 佢講果下係因為嬲
但我永遠都好記得

到底係唔係低學歷/冇見識既父母先會講傷害自己仔女既說話
呢D傷害會跟一世

老母係dse放榜果日話我廢
因為咁 我努力讀書入返U

父:點解呀妹咁靚 家姐咁醜 係咪我地生架

我係偷聽返黎 更hurt...

唔係對我講，不過都覺得好sad
（做生意）出咗事唔好搞到屋企人

有咁嘅父母真係好難過

覺得自己係中產家庭high class啲無呢啲仆街父母？話你聽 無論咩階層都有呢啲仆街父母 跟本就唔關公唔公屋 中唔中產嘅問題

激將法

生你出黎冇用 係我小四個年講 宜家22歲 唔知點解仲記得可能好大打擊 諗起都有啲心酸

不如申請破產?

心裏在流血

又賴

點解你唔可以好似阿邊個邊個咁 學下人啦
沒有比較就沒有傷害

呢句我成日都聽 親戚年年團年飯都講一次 心諗你班仆街有冇其他野講

仆街親戚

你前世係咪做雞 唔俾人屌都唔撚化

你唔洗曬張卡d錢唔好返屋企

隔左一兩星期返嚟執嘢算唔算
當日我選擇出街，有後悔無帶埋細佬
佢話要留喺屋企打機
細佬話呀媽返到嚟執衫/個人物品走
全程無同細佬講過一句說話
對一個11歲既小朋友，想像唔到打擊有幾大
我唔明白點解唔同d仔女交代/道歉

呢d回憶我真係刻意去忘記
但每次有人問起我
所有記憶全部勾返晒出嚟
個心都好痛

估唔到性氏咁緊要

「去做雞」加勁多粗口
阿媽一鬧人咩都講得出口
仲成日叫人搬走

其實咁樣鬧人好肉酸，就算冇人見到都係

咪即係最成功

睇住呢個post真係嬲撚到癲
一路睇 一路諗返起個仆街屋企點對我
曾經有一刻想斬死自己老母

利申:搬咗去朋友到住 決定唔再返個屋企

細個唔知咩係語言暴力 淨係識笑笑口就算
但到你大個 你先知
原來呢種創傷係一直都種起心底
係永世都忘記唔到嘅傷害

唔好講埋啲咩始終都係你父母
咩父母辛辛苦苦湊大你
曾經俾自己父母傷害嘅 就唔會講得出口
我生出嚟 唔撚係俾佢地撚㗎
我唔係發洩工具 我係人

如果嗰陣知發生咩事 我一定會為自己反擊
唔會on99咁成個乞衣烚熟狗頭咁俾佢地屌
屌我老母

「個陣考慮咗好耐生唔生你出嚟，但見你咁活潑以為係仔咪生囉。」
「早知就唔生你出嚟啦，你根本唔應該出世呀。」

可唔可以講下屌咩？

又係重男輕女

都係離不開踩到你一文不值
由細到大都已經習慣俾佢地叫垃圾
係咪同人交換咗我 點解我咁廢
叫我快啲搬走唔好阻住個屋企 嗰陣中五

有時諗 如果真係交換咗都好
可以同佢地斷關係

樣樣都講錢 唯一對住我笑
就係我每個月出俾佢嗰份糧
從來都冇好好咁望過我一眼
太多 都唔想再記返起
不過一諗返就同當初一樣咁嬲咁痛
嗰種痛真係唔講得笑 記一世
父母對自己嘅傷害永遠都係最痛

多口一問，有冇兄弟姊妹

自以為可以令到啲仔女反省 其實根本聽唔入耳

開咗新post:你父母或屋企人同你講過最難聽嘅說話係咩？(2)

1000